[
  {
    "id": 72418,
    "place": {
      "id": 1947,
      "name": "Miasto Malbork"
    },
    "endDate": "2020-09-10T02:00:00+0200",
    "name": "Do ko\u0144ca wrze\u015bnia zag\u0142osujemy na projekty Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/82-200.pl\/4975,Do-konca-wrzesnia-zaglosujemy-na-projekty-Budzetu-Obywatelskiego-na-2021-rok.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "https:\/\/m.82-200.pl\/2020\/09\/z9\/untitled-1-6416.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-10T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 210,
      "designation": "Miasto Malbork"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72462,
    "place": {
      "id": 1652,
      "name": "Teatr BOTO"
    },
    "endDate": "2020-09-10T23:00:00+0200",
    "name": "BOTO pandemicznie: Dominik Kisiel \/ Dominik Bukowski",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/10199\/boto-pandemicznie-dominik-kisiel-dominik-bukowski.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/\/images\/s994K4W0F0y0G1w5x9t8S9b6A9U3n9g9.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Cykl czwartkowych spotka\u0144.\nW zmienionej p\u00f3ki co formule \u2013 nie b\u0119dzie to jam, nie b\u0119dzie to koncert, ale b\u0119dzie to spotkanie dw\u00f3ch chc\u0105cych podialogowa\u0107 ze sob\u0105 muzyk\u00f3w.\nDominik Kisiel - pianino\nDominik Bukowski - wibrafon\n\nDominik Kisiel - gra w wielu zespo\u0142ach jazzowych. Ze swoim zespo\u0142em Exploration Quartet w 2017 roku zdoby\u0142 nagrod\u0119 g\u0142\u00f3wn\u0105 na XX Og\u00f3lnopolskim Przegl\u0105dzie M\u0142odych Zespo\u0142\u00f3w Jazzowych i Bluesowych Gdy\u0144skiego Sax Clubu&#039;, a w lutym 2018 roku zdoby\u0142 nagrod\u0119 g\u0142\u00f3wn\u0105 w konkursie &#039;LOTOS Jazz Festiwal 20. Bielskiej Zadymki Jazzowej oraz otrzyma\u0142 statuetk\u0119 Anio\u0142ka Jazzowego 2018.\nDominik Bukowski - Wibrafonista jazzowy, kompozytor. W 2018 uznany za najlepszego wibrafonist\u0119 w ankiecie JAZZ TOP wed\u0142ug magazynu Jazz Forum. Od 2003r. co roku zajmuje drugie miejsce w ankiecie JAZZ TOP w kategorii ,,Wibrafon Roku\u201d . By\u0142 nominowany do nagrody GRAND PRIX JAZZ MELOMANI 2003 w kategorii \u201eNadzieja Meloman\u00f3w Roku 2003\u201d oraz \u201eSZTORM ROKU 2005\u201d przez tr\u00f3jmiejskie wydanie Gazety Wyborczej. Zosta\u0142 r\u00f3wnie\u017c nominowany przez Dziennik Ba\u0142tycki w plebiscycie \u201eCz\u0142owiek Roku 2005\u2033.\n***\nBILETY:\n&gt;&gt;&gt; 20 z\u0142\nonline: [https:\/\/goout.net\/pl\/teatry\/teatr-boto\/itjd\/](https:\/\/goout.net\/pl\/teatry\/teatr-boto\/itjd\/)\n****\nObowi\u0105zuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wytyczne:\n- na g\u00f3r\u0119 mo\u017ce wej\u015b\u0107 jedynie 25 os\u00f3b\n- obowi\u0105zuj\u0105 maseczki lub przy\u0142bice dla wszystkich os\u00f3b na widowni\n- przed wej\u015bciem na g\u00f3r\u0119 nale\u017cy zdezynfekowa\u0107 r\u0119ce\n- przed wej\u015bciem ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w zostanie poproszony o z\u0142o\u017cenie obowi\u0105zkowego pisemnego o\u015bwiadczeni, \u017ce uczestnik, wed\u0142ug swojej najlepszej wiedzy, nie jest osob\u0105 zaka\u017con\u0105 oraz nie przebywa na kwarantannie lub pod nadzorem epidemiologicznym",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-10T21:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Cykl czwartkowych spotka\u0144.\nW zmienionej p\u00f3ki co formule \u2013 nie b\u0119dzie to jam, nie b\u0119dzie to koncert, ale b\u0119dzie to spotkanie dw\u00f3ch chc\u0105cych podialogowa\u0107 ze sob\u0105 muzyk\u00f3w.\nDominik Kisiel - pianino\nDominik Bukowski - wibrafon\n\nDominik Kisiel ...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72419,
    "place": {
      "id": 1947,
      "name": "Miasto Malbork"
    },
    "endDate": "2020-09-11T02:00:00+0200",
    "name": "Do ko\u0144ca wrze\u015bnia zag\u0142osujemy na projekty Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/82-200.pl\/4975,Do-konca-wrzesnia-zaglosujemy-na-projekty-Budzetu-Obywatelskiego-na-2021-rok.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "https:\/\/m.82-200.pl\/2020\/09\/z9\/untitled-1-6416.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-11T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 210,
      "designation": "Miasto Malbork"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 55048,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-11T18:00:00+0200",
    "name": "Teatr \u201eStokrotka\u201d dla dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>Teatr \u201eStokrotka\u201d oraz Teatr \u201eAlternatywa\u201d Gda\u0144skiego Archipelagu Kultury powsta\u0142 w pa\u017adzierniku 2010 roku z siedzib\u0105 w Dworku Artura.<\/p><p>Zaj\u0119cia skupiaj\u0105 dzieci w dw\u00f3ch grupach wiekowych 5 - 11 lat oraz 12 - 15 lat i s\u0105 one kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 realizowanych wcze\u015bniej w strukturach Teatru \u201ePoza Tym\u201d oraz \u201eTeatru GAK\u201d.<\/p><p>Grupy prowadzi instruktor teatralny Pani Ewa Krawczyk, kt\u00f3ra pracuje od 16 lat w Gda\u0144skim Archipelagu Kultury Gama, gdzie r\u00f3wnie\u017c organizuje r\u00f3\u017cnego rodzaju imprezy oraz prowadzi grupy teatralne.<\/p><p>Dzia\u0142ania Teatru maj\u0105 na swoim koncie wiele spektakli wystawianych w Gda\u0144skim Archipelagu Kultury, ale r\u00f3wnie\u017c maj\u0105 udzia\u0142 w festiwalach teatralnych w Niemczech - Bremen w 2005 -2007-2011 roku na zaproszenie Theater 62 Bremen.<\/p><p>G\u0142\u00f3wnym celem zaj\u0119\u0107 jest tworzenie teatru poprzez zabaw\u0119.<\/p><p>Teatr w \u017cyciu dzieci, jest bardzo wa\u017cnym elementem wspomagaj\u0105cym rozw\u00f3j osobowo\u015bci, aktywno\u015bci, tw\u00f3rczo\u015bci m\u0142odego cz\u0142owieka, a tak\u017ce uczy wsp\u00f3\u0142pracy w zespole.<\/p><p>Uczestnicy zaj\u0119\u0107 b\u0119d\u0105 mogli sprawdzi\u0107 i rozwija\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci aktorskie, literackie , plastyczne, wokalne, taneczne oraz organizacyjne.<\/p><p>Ukoronowaniem pracy dzieci b\u0119dzie premiera spektaklu przygotowywana w ramach zaj\u0119\u0107 teatralnych.<\/p>",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2020-09-11T16:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Teatr \u201eStokrotka\u201d oraz Teatr \u201eAlternatywa\u201d Gda\u0144skiego Archipelagu Kultury powsta\u0142 w pa\u017adzierniku 2010 roku z siedzib\u0105 w Dworku Artura.Zaj\u0119cia skupiaj\u0105 dzieci w dw\u00f3ch grupach wiekowych 5 - 11 lat oraz 12 - 15 lat i s\u0105 one kontynuacj\u0105 ...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 48712,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-11T19:00:00+0200",
    "name": "Rysunek i Malarstwo \/\/ m\u0142odzie\u017c i doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>RYSUNEK I MALARSTWO - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-11T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "RYSUNEK I MALARSTWO - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72372,
    "place": {
      "id": 3081,
      "name": "Amfiteatr Taras\u00f3w przy Aquaparku"
    },
    "endDate": "2020-09-11T22:00:00+0200",
    "name": "Koncert Lady Pank - trasa \"Strach si\u0119 ba\u0107\"",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/10122\/koncert-lady-pank-trasa-quot-strach-sie-bac-quot.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/\/images\/S0v58596L0D0l1r5i9G4w831f7A1K1k0.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "**\u201eStrach si\u0119 ba\u0107\u201d** czyli tytu\u0142 jednej z najpopularniejszych piosenek **Lady Pank** sta\u0142 si\u0119 jednym z najbardziej no\u015bnych hase\u0142 ostatnich lat w Polsce. Dzi\u015b, w dobie medialnej histerii oraz nieko\u0144cz\u0105cych si\u0119 zawirowa\u0144 na polskiej scenie politycznej, s\u0142owa \u201eStrach si\u0119 ba\u0107\u201d powracaj\u0105 do nas ze zdwojon\u0105 si\u0142\u0105 i znowu zyskuj\u0105 na wa\u017cno\u015bci. Dlatego te\u017c letnia trasa koncertowa zespo\u0142u nie mog\u0142a nazywa\u0107 si\u0119 inaczej. Co nie oznacza, \u017ce Lady Pank latem b\u0119dzie straszy\u0107 i przera\u017ca\u0107. Wr\u0119cz przeciwnie, w czasach og\u00f3lnie panuj\u0105cego strachu i niepewno\u015bci, legenda polskiego rocka, kt\u00f3ra w przysz\u0142ym roku b\u0119dzie obchodzi\u0142a swoje 40-lecie, przyje\u017cd\u017ca do Was z pozytywnym przekazem, rockendrolow\u0105 energi\u0105 skumulowan\u0105 przez cztery miesi\u0105ce przymusowego postoju i z dwoma wagonami przeboj\u00f3w znanych Polakom od blisko czterech dekad.\n\nWszyscy jeste\u015bmy TACY SAMI, a TO JEST TYLKO ROCK\u2019N\u2019ROLL!",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-11T20:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "**\u201eStrach si\u0119 ba\u0107\u201d** czyli tytu\u0142 jednej z najpopularniejszych piosenek **Lady Pank** sta\u0142 si\u0119 jednym z najbardziej no\u015bnych hase\u0142 ostatnich lat w Polsce. Dzi\u015b, w dobie medialnej histerii oraz nieko\u0144cz\u0105cych si\u0119 zawirowa\u0144 na polskiej sce...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72015,
    "place": {
      "id": 1851,
      "name": "Miasto Puck"
    },
    "endDate": "2020-09-12T23:59:59+0200",
    "name": "XII P\u00f3\u0142maraton Ziemi Puckiej",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/miastopuck.pl\/?p=37727"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "Organizator: MOKSiR w Pucku",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-12T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 223,
      "designation": "Miasto Puck"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Organizator: MOKSiR w Pucku",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72420,
    "place": {
      "id": 1947,
      "name": "Miasto Malbork"
    },
    "endDate": "2020-09-12T02:00:00+0200",
    "name": "IV Malborski Maraton Kajakowy 12h",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/82-200.pl\/4980,IV-Malborski-Maraton-Kajakowy-12h.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "https:\/\/m.82-200.pl\/2019\/09\/z9\/68755769-2466497040105431-6030814084281139200-n-4904.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "W sobot\u0119 12 wrze\u015bnia br. po raz czwarty odb\u0119dzie si\u0119 12 godzinny Malborski Maraton Kajakowy.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-12T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 210,
      "designation": "Miasto Malbork"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "W sobot\u0119 12 wrze\u015bnia br. po raz czwarty odb\u0119dzie si\u0119 12 godzinny Malborski Maraton Kajakowy.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72421,
    "place": {
      "id": 1947,
      "name": "Miasto Malbork"
    },
    "endDate": "2020-09-12T02:00:00+0200",
    "name": "Do ko\u0144ca wrze\u015bnia zag\u0142osujemy na projekty Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/82-200.pl\/4975,Do-konca-wrzesnia-zaglosujemy-na-projekty-Budzetu-Obywatelskiego-na-2021-rok.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "https:\/\/m.82-200.pl\/2020\/09\/z9\/untitled-1-6416.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-12T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 210,
      "designation": "Miasto Malbork"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72480,
    "place": {
      "id": 1855,
      "name": "Fundacja RC"
    },
    "endDate": "2020-09-12T14:00:00+0200",
    "name": "Pchli Targ u Uphagena z k\u0105cikiem warsztatowym!",
    "urls": {
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/332749891471145"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "events\/eventthumb_5f5696bfd44fa.png"
      }
    ],
    "descLong": "Pchli Targ u Uphagena - to brzmi dumnie! :-) \r\n\r\nDom S\u0105siedzki w Pa\u0142acu, Gda\u0144ski Fundusz S\u0105siedzki oraz Fundacja RC  maj\u0105 zaszczyt zaprosi\u0107 Pa\u0144stwa do udzia\u0142u w Pierwszym Pchlim Targu u Uphagena, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 na dziedzi\u0144cu Pa\u0142acu Uphagena przy al. Grunwaldzkiej 5 ju\u017c w najbli\u017csz\u0105 sobot\u0119, 12 wrze\u015bnia, w godz. 10:00-14:00! Z kolei po przerwie technicznej, w godz. 16:00-19:00, b\u0119dzie mo\u017cna wci\u0105\u017c udzia\u0142 w pota\u0144c\u00f3wce z profesjonalnym DJ-em. :-) \r\n \r\nTo b\u0119dzie sobota pe\u0142na atrakcji! Debiutujemy z organizacj\u0105 pchlego targu. To niezwyk\u0142a okazja ku temu, aby da\u0107 drugie \u017cycie zb\u0119dnym i niepotrzebnym przedmiotom, a tak\u017ce aby wypatrzy\u0107 co\u015b ciekawego i niezwyk\u0142ego na wystawce s\u0105siada. :-) Pchli targ to mo\u017cliwo\u015b\u0107 zbycia, wymiany i sprzeda\u017cy rozmaitych przedmiot\u00f3w: ksi\u0105\u017cek, kolekcji, r\u0119kodzie\u0142a, plansz\u00f3wek, element\u00f3w dekoracyjnych, zabawek, kt\u00f3re zalegaj\u0105 na p\u00f3\u0142kach i ju\u017c Wam nie s\u0142u\u017c\u0105\u2026\r\nAle mo\u017cna podarowa\u0107 im drugie \u017cycie!\r\nAby odzyska\u0107 cenn\u0105 przestrze\u0144 \u017cyciow\u0105 i swobodny oddech - przybywajcie na dziedziniec Pa\u0142acu Uphagena  w sobot\u0119 12 wrze\u015bnia, w godzinach od 10.00 do 14.00.\r\n\r\nWYDARZENIU towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105:\r\n\u2022 warsztaty podw\u00f3rkowe dla dzieci z rodzicami i wszystkich ch\u0119tnych (warsztat budowania karmnik\u00f3w dla ptak\u00f3w prowadzony przez Stowarzyszenie Magnolia; warsztat w duchu upcyklingu)\r\n\u2022 s\u0105siedzkie pogaduszki \u2026podgrzane kaw\u0105 i herbat\u0105\r\n\u2022prezentacja oferty skierowanej do spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w ramach Gda\u0144skiego Funduszu S\u0105siedzkiego (przeka\u017cemy Wam informacje m. in. o mo\u017cliwo\u015bci zdobycia minigrantu w kwocie 500z\u0142 na dofinansowanie s\u0105siedzkich inicjatyw).\r\n\r\nZapewniamy namioty, sto\u0142y, krzes\u0142a oraz \u015brodki dezynfekcyjne. \r\n\r\nJE\u015aLI CHCESZ WYSTAWI\u0106 SI\u0118 ZE SWOIMI DOMOWYMI SKARBAMI LUB WZI\u0104\u0106 UDZIA\u0141 W WARSZTATACH - NAPISZ POD ADRES dom.sasiedzki@fundacjarc.org.pl. \r\n \r\nNatomiast po przerwie technicznej, o godz. 16:00, rozpocznie si\u0119 POTA\u0143C\u00d3WKA z DJ-em Darkiem! Z do\u015bwiadczenia wiemy, \u017ce w pota\u0144c\u00f3wkach najch\u0119tniej bior\u0105 udzia\u0142 wspaniali i m\u0142odzi duchem Seniorzy :-) i to do Nich przede wszystkim kierujemy to zaproszenie. Ale oczywi\u015bcie z otwartymi ramionami ugo\u015bcimy wszystkich ch\u0119tnych i nie mamy nic przeciwko, aby by\u0142a to zabawa mi\u0119dzygeneracyjna! Zapewniamy kaw\u0119, herbat\u0119 i pocz\u0119stunek w postaci bigosu. :-) \r\n \r\nTo jak? Widzimy si\u0119 w sobot\u0119? Koniecznie zarezerwujcie czas! Do zobaczenia. :-)",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-12T10:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 410,
      "designation": "Fundacja RC"
    },
    "active": 1,
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 72481,
    "place": {
      "id": 1855,
      "name": "Fundacja RC"
    },
    "endDate": "2020-09-12T19:00:00+0200",
    "name": "Pota\u0144c\u00f3wka dla Senior\u00f3w u Uphagena!",
    "urls": {
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/3270085226410993?active_tab=about"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "events\/eventthumb_5f56b93fcfad0.png"
      }
    ],
    "descLong": "Dom S\u0105siedzki w Pa\u0142acu wraz z Fundacj\u0105 RC gor\u0105co zapraszaj\u0105 na taneczne sobotnie popo\u0142udnie! Na dziedzi\u0144cu Pa\u0142acu Uphagena odb\u0119dzie si\u0119 pota\u0144c\u00f3wka dedykowana (przede wszystkim) Seniorom. Jednak\u017ce ugo\u015bcimy wszystkich ch\u0119tnych i zach\u0119camy do zabawy mi\u0119dzypokoleniowej!",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2020-09-12T16:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 410,
      "designation": "Fundacja RC"
    },
    "active": 1,
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 72373,
    "place": {
      "id": 2030,
      "name": "Opera Le\u015bna"
    },
    "endDate": "2020-09-12T21:00:00+0200",
    "name": "Koncert dla Mieszka\u0144c\u00f3w - Pami\u0119tajmy o Osieckiej",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/10167\/koncert-dla-mieszkancow-pamietajmy-o-osieckiej.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/\/images\/s9F3M5V5t0u031D5S9i637y8q6n0J5W7.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Zapraszamy wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w Sopotu na wyj\u0105tkowy wiecz\u00f3r w Operze Le\u015bnej - koncert Pami\u0119tajmy o Osieckiej.\n\nKoniec lata ma swoje przywileje. Od niedawna jednym z nich jest koncert dla mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3ry wsp\u00f3lnymi si\u0142ami organizujemy w Operze Le\u015bnej. Tym razem sytuacja jest wyj\u0105tkowa - to lato by\u0142o inne ni\u017c wszystkie - kosztowa\u0142o nas wszystkich du\u017co wysi\u0142ku i uwagi. Ci\u0119\u017cka praca zas\u0142uguje na chwil\u0119 prawdziwego relaksu. W tym roku znajdziemy go w tw\u00f3rczo\u015bci Agnieszki Osieckiej, kt\u00f3rej tw\u00f3rczo\u015b\u0107 - pozornie dobrze znan\u0105 - wci\u0105\u017c odkrywamy na nowo.\n\nPomo\u017ce nam w tym zesp\u00f3\u0142 sopockiego Teatru Atelier - miejsca, z kt\u00f3rym Agnieszka Osiecka by\u0142a mocno zwi\u0105zana i kt\u00f3remu patronuje a\u017c do dzisiaj. Teatr od 23 lat organizuje konkurs na interpretacj\u0119 jej piosenek. Finali\u015bci i finalistki tegorocznej edycji tego konkursu zaprezentuj\u0105 si\u0119 na scenie w pierwszej cz\u0119\u015bci koncertu.\n\nDruga cz\u0119\u015b\u0107 to za\u015b czas na popisowe wykonania przygotowane przez Ann\u0119 Dereszowsk\u0105, Katarzyn\u0119 D\u0105browsk\u0105, Magdalen\u0119 Smalar\u0119, Magd\u0119 Umer i Katarzyn\u0119 Zieli\u0144sk\u0105.\n\nZa muzyczn\u0105 stron\u0119 koncertu odpowiada\u0107 b\u0119dzie zesp\u00f3\u0142 Jacka Piskorza i Polska Filharmonia Kameralna Sopot. Dyrektorem artystycznym koncertu jest Jerzy Satanowski.\nDla mieszka\u0144c\u00f3w Sopotu bilety s\u0105 dost\u0119pne w ni\u017cszych cenach 10-20 z\u0142 (w zale\u017cno\u015bci od sektora). Regularna cena to 40-50 z\u0142 (w zale\u017cno\u015bci od sektora).\nW przerwie koncertu o nastr\u00f3j dodatkowo zadbaj\u0105 LASY \u2013 nowa przestrze\u0144 barowa na terenie Opery Le\u015bnej.\n \n\nProjekt zrealizowano przy pomocy finansowej Miasta Sopotu.",
    "categoryId": 35,
    "startDate": "2020-09-12T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w Sopotu na wyj\u0105tkowy wiecz\u00f3r w Operze Le\u015bnej - koncert Pami\u0119tajmy o Osieckiej.\n\nKoniec lata ma swoje przywileje. Od niedawna jednym z nich jest koncert dla mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3ry wsp\u00f3lnymi si\u0142ami organizujemy w...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72463,
    "place": {
      "id": 1652,
      "name": "Teatr BOTO"
    },
    "endDate": "2020-09-12T23:59:00+0200",
    "name": "Silent Disco na (prawie) po\u017cegnanie lata",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/10207\/silent-disco-na-prawie-pozegnanie-lata.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/\/images\/N8e966G3d0X0D1l5F9e9N1D3M6F268V6.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Powoli trzeba pogodzi\u0107 si\u0119 z tym, \u017ce dni s\u0105 coraz kr\u00f3tsze, cz\u0119\u015bciej pada deszcz, a s\u0142o\u0144ce za oknem nie jest czym\u015b oczywistym. Ale nie mo\u017cna podda\u0107 si\u0119 za \u0142atwo! Wykorzystajmy wrzesie\u0144 i mo\u017cliwo\u015b\u0107 siedzenia na dworze maksymalnie.\n12 wrze\u015bnia zapraszamy na kolejne Silent Disco w naszym ogr\u00f3dku. Zapewniamy zdezynfekowane s\u0142uchawki, przestrze\u0144 do ta\u0144czenia na ca\u0142ym placu Jasia Rybaka i trzy kana\u0142y z r\u00f3\u017cn\u0105 muzyk\u0105.\nBawmy si\u0119.\n\nStart: 21:00\nwst\u0119p wolny",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-12T21:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Powoli trzeba pogodzi\u0107 si\u0119 z tym, \u017ce dni s\u0105 coraz kr\u00f3tsze, cz\u0119\u015bciej pada deszcz, a s\u0142o\u0144ce za oknem nie jest czym\u015b oczywistym. Ale nie mo\u017cna podda\u0107 si\u0119 za \u0142atwo! Wykorzystajmy wrzesie\u0144 i mo\u017cliwo\u015b\u0107 siedzenia na dworze maksymalnie.\n12 ...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72422,
    "place": {
      "id": 1947,
      "name": "Miasto Malbork"
    },
    "endDate": "2020-09-13T02:00:00+0200",
    "name": "Do ko\u0144ca wrze\u015bnia zag\u0142osujemy na projekty Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/82-200.pl\/4975,Do-konca-wrzesnia-zaglosujemy-na-projekty-Budzetu-Obywatelskiego-na-2021-rok.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "https:\/\/m.82-200.pl\/2020\/09\/z9\/untitled-1-6416.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-13T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 210,
      "designation": "Miasto Malbork"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72452,
    "place": {
      "id": 35,
      "name": "Opera Ba\u0142tycka"
    },
    "endDate": "2020-09-13T13:30:00+0200",
    "name": "Opera? Si!",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/operabaltycka.pl\/pl\/repertuar\/opera-si\/2020-09-13",
      "tickets": "https:\/\/www.bilety24.pl\/kup-bilet-na-opera-si-6448?id=304631"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "events\/eventthumb_5f50cb0c52cbe.png"
      }
    ],
    "descLong": "W obecnym sezonie Opera Ba\u0142tycka b\u0119dzie obchodzi\u0107 siedemdziesi\u0105te urodziny (2020). Si\u0119gniemy wi\u0119c do jej historii, przypominaj\u0105c najwa\u017cniejsze spektakle i osoby, kt\u00f3re przyczyni\u0142y si\u0119 do sukces\u00f3w instytucji. Pos\u0142uchamy te\u017c dzie\u0142, kt\u00f3re do tej pory jeszcze nie zosta\u0142y wystawione na gda\u0144skiej scenie \u2013 a by\u0107 mo\u017ce ju\u017c wkr\u00f3tce na niej zagoszcz\u0105.\r\n\r\nCO TO?\r\n\r\nInteraktywna forma zach\u0119ca do uczestnictwa w ka\u017cdym odcinku! Humorystyczne prelekcje przeplataj\u0105 si\u0119 z wyst\u0119pami zaproszonych artyst\u00f3w, rozmowami ze specjalistami i kr\u00f3tkimi filmikami.\r\n\r\nDLA KOGO?\r\n\r\nBrak ogranicze\u0144 wiekowych, wszyscy s\u0105 mile widziani\r\n\r\nJAK D\u0141UGO I JAK CZ\u0118STO?\r\n\r\nStanowczo za kr\u00f3tko i za rzadko! Spotkania odbywaj\u0105 si\u0119 raz w miesi\u0105cu, a trwaj\u0105 od 70 do 90 minut (bez przerwy).\r\n\r\nW REPERTUARZE ODCINKA (13 wrze\u015bnia) m.in. fragmenty dzie\u0142 Beethovena, Mozarta, Moniuszki, Pucciniego.",
    "categoryId": 19,
    "startDate": "2020-09-13T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 11,
      "designation": "Opera Ba\u0142tycka"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Cykl spotka\u0144 Jerzego Snakowskiego. Interaktywna forma zach\u0119ca do uczestnictwa w ka\u017cdym odcinku! W obecnym sezonie Opera Ba\u0142tycka b\u0119dzie obchodzi\u0107 siedemdziesi\u0105te urodziny (2020). Si\u0119gniemy wi\u0119c do jej historii, przypominaj\u0105c najwa\u017cniejsze spektakle.",
    "tickets": {
      "type": "tickets",
      "startTicket": "30",
      "endTicket": "30"
    }
  },
  {
    "id": 72374,
    "place": {
      "id": 1623,
      "name": "Teatr na Pla\u017cy"
    },
    "endDate": "2020-09-13T20:00:00+0200",
    "name": "Kocham Ba\u0142tyk",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/10193\/kocham-baltyk.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/\/images\/o7g3U331j0w0x1g5H9D8j4X2o7r110Y0.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Zapraszamy 13 wrze\u015bnia na spektakl \u201eKocham Ba\u0142tyk\u201d Agnieszki Przepi\u00f3rskiej na podstawie tekstu Zo\u015bki Papu\u017canki, kt\u00f3ry zaprezentujemy na naszym teatralno \u2013 klubowym tarasie.\n\nO SPEKTAKLU\n\nWakacje nad Ba\u0142tykiem \u2013 to znamy wszyscy. Wszyscy narzekamy na ceny, pogod\u0119, a najcz\u0119\u015bciej na nasze w\u0142asne cechy, kt\u00f3re utrudniaj\u0105 nam sp\u0119dzenie lata w spokoju. Mimo narzeka\u0144 kolejne wakacje znowu sp\u0119dzamy nad polskim morzem, uparcie poszukuj\u0105c powod\u00f3w do niezadowolenia.\n\nBohaterk\u0119 spektaklu \u201eKocham Ba\u0142tyk\u201d (o osobowo\u015bci z\u0142o\u017conej z naszych do\u015bwiadcze\u0144 i obserwacji, rozm\u00f3w powa\u017cnych i niepowa\u017cnych) r\u00f3wnie\u017c postanowi\u0142y\u015bmy wys\u0142a\u0107 na wakacje nad Ba\u0142tykiem. Na pewno znacie t\u0105 pani\u0105 bardzo dobrze.\n\n\u201eKocham Ba\u0142tyk\u201d to spektakl Agnieszki Przepi\u00f3rskiej, znanej jako Dzika Agnes, HGW i Samotna Matka z kultowego teatru kabaretowego \u201ePo\u017car w Burdelu\u201d, aktorki zwi\u0105zanej na co dzie\u0144 z Teatrem Polonia w Warszawie. Widzowie naszego jak i krakowskiego Teatru \u0141a\u017ania Nowa mogli j\u0105 zobaczy\u0107 w spektaklu Ginczanka. Przepis na prostot\u0119 \u017cycia.\n\nSpektakl powsta\u0142 na podstawie tekstu Zo\u015bki Papu\u017canki, autorki dwukrotnie nominowanej do Paszport\u00f3w Polityki oraz do Nagrody Literackiej Nike, kt\u00f3ry napisa\u0142a podczas swojego pobytu w Sopocie na festiwalu Literacki Sopot.\n\nTW\u00d3RCY\n\ntekst: Zo\u015bka Papu\u017canka\nre\u017cyseria: Agnieszka Przepiorska Frankiewicz\nwsp\u00f3\u0142praca re\u017cyserska: Anna Gryszk\u00f3wna\nscenografia i kostiumy: Grupa Mixer\nchoreografia: Arkadiusz Buszko\nobsada: Agnieszka Przepi\u00f3rska\n\nBilety: 35 ulgowy, 40 z\u0142 normalny. Ilo\u015b\u0107 miejsc ograniczona.\n\nWydarzenie zrealizowane przy wsparciu finansowymi Miasta Sopotu.\n\nUWAGA: w razie opad\u00f3w deszczu spektakl zostanie przeniesiony do sali teatralnej Teatru na Pla\u017cy",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-13T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy 13 wrze\u015bnia na spektakl \u201eKocham Ba\u0142tyk\u201d Agnieszki Przepi\u00f3rskiej na podstawie tekstu Zo\u015bki Papu\u017canki, kt\u00f3ry zaprezentujemy na naszym teatralno \u2013 klubowym tarasie.\n\nO SPEKTAKLU\n\nWakacje nad Ba\u0142tykiem \u2013 to znamy wszyscy. Wszysc...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72398,
    "place": {
      "id": 3102,
      "subname": "taras teatralno - klubowy",
      "name": "Teatr na Pla\u017cy"
    },
    "endDate": "2020-09-13T20:00:00+0200",
    "name": "Kocham Ba\u0142tyk",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/www.teatrnaplazy.pl\/wydarzenie\/kocham-baltyk-3\/",
      "tickets": "https:\/\/teatrnaplazy.interticket.pl\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/www.teatrnaplazy.pl\/wp-content\/uploads\/118160942_587401155275446_7538575608565747347_n-300x225.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Zapraszamy 13 wrze\u015bnia na spektakl \u201eKocham Ba\u0142tyk\u201d Agnieszki Przepi\u00f3rskiej na podstawie tekstu Zo\u015bki Papu\u017canki, kt\u00f3ry zaprezentujemy nanaszym teatralno \u2013 klubowym tarasie.<br\/>O SPEKTAKLU<br\/>Wakacje nad Ba\u0142tykiem \u2013 to znamy wszyscy. Wszyscy narzekamy na ceny, pogod\u0119, a najcz\u0119\u015bciej na nasze w\u0142asne cechy, kt\u00f3re utrudniaj\u0105 nam sp\u0119dzenie lata w spokoju. Mimo narzeka\u0144 kolejne wakacje znowu sp\u0119dzamy nad polskim morzem, uparcie poszukuj\u0105c powod\u00f3w do niezadowolenia.<br\/>Bohaterk\u0119 spektaklu \u201eKocham Ba\u0142tyk\u201d (o osobowo\u015bci z\u0142o\u017conej z naszych do\u015bwiadcze\u0144 i obserwacji, rozm\u00f3w powa\u017cnych i niepowa\u017cnych) r\u00f3wnie\u017c postanowi\u0142y\u015bmy wys\u0142a\u0107 na wakacje nad Ba\u0142tykiem. Na pewno znacie t\u0105 pani\u0105 bardzo dobrze.<br\/>\u201eKocham Ba\u0142tyk\u201d to spektakl AgnieszkiPrzepi\u00f3rskiej, znanej jako Dzika Agnes, HGW i Samotna Matka z kultowegoteatru kabaretowego \u201ePo\u017car w Burdelu\u201d, aktorki zwi\u0105zanej na co dzie\u0144 z Teatrem Polonia w Warszawie. Widzowie naszego jak i krakowskiego Teatru \u0141a\u017ania Nowa mogli j\u0105 zobaczy\u0107 w spektaklu Ginczanka. Przepis na prostot\u0119 \u017cycia.<br\/>Spektakl powsta\u0142 na podstawie tekstu Zo\u015bki Papu\u017canki, autorki dwukrotnie nominowanej do Paszport\u00f3w Polityki oraz do Nagrody Literackiej Nike, kt\u00f3ry napisa\u0142a podczas swojego pobytu w Sopocie na festiwalu Literacki Sopot ",
    "categoryId": 19,
    "startDate": "2020-09-13T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 51,
      "designation": "Teatr na Pla\u017cy"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy 13 wrze\u015bnia na spektakl \u201eKocham Ba\u0142tyk\u201d Agnieszki Przepi\u00f3rskiej na podstawie tekstu Zo\u015bki Papu\u017canki, kt\u00f3ry zaprezentujemy nanaszym teatralno \u2013 klubowym tarasie.O SPEKTAKLUWakacje nad Ba\u0142tykiem \u2013 to znamy wszyscy. Wszyscy nar...",
    "tickets": {
      "type": "tickets",
      "startTicket": "35",
      "endTicket": "35"
    }
  },
  {
    "id": 72375,
    "place": {
      "id": 3081,
      "name": "Amfiteatr Taras\u00f3w przy Aquaparku"
    },
    "endDate": "2020-09-13T22:00:00+0200",
    "name": "Koncert Red Box - trasa 'Chase The Setting Sun\u2019",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/10123\/koncert-red-box-trasa-039-chase-the-setting-sun.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/\/images\/q0m8N420r0h0W1U5m9J4r8Y1R7q2D8C7.jpg"
      }
    ],
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-13T20:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72423,
    "place": {
      "id": 1947,
      "name": "Miasto Malbork"
    },
    "endDate": "2020-09-14T02:00:00+0200",
    "name": "Do ko\u0144ca wrze\u015bnia zag\u0142osujemy na projekty Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/82-200.pl\/4975,Do-konca-wrzesnia-zaglosujemy-na-projekty-Budzetu-Obywatelskiego-na-2021-rok.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "https:\/\/m.82-200.pl\/2020\/09\/z9\/untitled-1-6416.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-14T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 210,
      "designation": "Miasto Malbork"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 56277,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-14T18:30:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-14T16:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 47967,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-14T19:00:00+0200",
    "name": "Karate Shotokan \/\/ dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>KARATE - prowadz\u0105cy Jerzy Guttkowski<\/p><p>Instruktor samoobrony. Od 35 lat posiadacz 6 Dan w Karate Shotokan. \u015awiadomy tego, i\u017c dopiero po takim czasie posiad\u0142 wystarczaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 , aby przekazywa\u0107 j\u0105 innym.<\/p><p>Pierwsze kroki stawia\u0142 na polskim gruncie, nast\u0119pnie liczne wjazdy na seminaria i egzaminy oraz kontakty z takimi mistrzami jak: H. NISHIYAMA, H. OCHI, K.ENOEDA, H.SHIRAI, I.JORGA.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-14T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "KARATE - prowadz\u0105cy Jerzy GuttkowskiInstruktor samoobrony. Od 35 lat posiadacz 6 Dan w Karate Shotokan. \u015awiadomy tego, i\u017c dopiero po takim czasie posiad\u0142 wystarczaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 , aby przekazywa\u0107 j\u0105 innym.Pierwsze kroki stawia\u0142 na polskim grun...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 53310,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-14T19:00:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-14T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72464,
    "place": {
      "id": 1578,
      "name": "Miejska Biblioteka Publiczna im. J\u00f3zefa Wybickiego w Sopocie"
    },
    "endDate": "2020-09-30T19:00:00+0200",
    "name": "#3 Wernisa\u017c - Braci mniejszych nie kupuj, adoptuj! | Wystawa dyplomowa Maksymiliana Kacperskiego",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/10204\/3-wernisaz-braci-mniejszych-nie-kupuj-adoptuj-wystawa-dyplomowa-maksymiliana-kacperskiego.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/\/images\/c405I814Z0J0H1l559t9U1G2p6m7o619.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Braci mniejszych nie kupuj, adoptuj! \nWystawa dyplomowa Maksymiliana Kacperskiego wisie\u0107 b\u0119dzie w Sopotece do ko\u0144ca wrze\u015bnia.\n\nOd dzieci\u0144stwa moje \u017cycie potrzebowa\u0142o mie\u0107 bratni\u0105 dusz\u0119 obok siebie. W pewnym momencie u\u015bwiadomi\u0142em sobie, \u017ce nie wszyscy wiedz\u0105, jak wiele mo\u017ce da\u0107 nam zwierz\u0119, cz\u0119sto wi\u0119cej, ni\u017c potrafi da\u0107 drugi cz\u0142owiek. B\u0119d\u0105c kiedy\u015b w sopockim schronisku dla ps\u00f3w \u201eSopotkowo\u201d zobaczy\u0142em samotno\u015b\u0107 z perspektywy zwierz\u0119cia. Tak zrodzi\u0142 si\u0119 pomys\u0142 tematu pracy dyplomowej, kt\u00f3rej celem jest pokazanie zwierz\u0105t r\u00f3\u017cnego gatunku i wielko\u015bci, kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnorodnych przykrych lub w brutalnych okoliczno\u015bciach trafi\u0142y do schroniska.\n\nTworzona wystawa dyplomowa, to miesi\u0119czne starania, i wizyty z aparatem u zwierz\u0105t w celu u\u015bwiadomienia ludziom ile zwierz\u0119ta znacz\u0105 dla nas oraz dlaczego nie warto ich kupowa\u0107 a w\u0142a\u015bnie adoptowa\u0107. Wszystkie sfotografowane psy pochodz\u0105 z sopockiego schroniska.\n\nSchronisko oraz wolontariusze staraj\u0105 si\u0119 ze wszystkich si\u0142 aby zapewni\u0107 zwierz\u0119tom dobre warunki do \u017cycia oraz zwi\u0119kszy\u0107 szans\u0119 na znalezienie im nowego domu oraz zaadoptowanie zwierzaka. Pragn\u0119 wzmacnia\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107 i wra\u017cliwo\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105, bo dzi\u0119ki temu problem bezdomno\u015bci oraz z\u0142ego traktowania zwierz\u0105t systematycznie si\u0119 zmniejsza. Dlatego wszystkich ch\u0119tnych wraz z Sopotkowem zapraszamy 14-go wrze\u015bnia w poniedzia\u0142ek o 17:00 do Sopoteki przyjrze\u0107 si\u0119 od kuchni jak powstawa\u0142 krok po kroku ca\u0142y projekt dyplomowy zdj\u0119\u0107-plakat\u00f3w oraz ksi\u0105\u017cki. W trakcie projekcji zaprezentuj\u0119 r\u00f3wnie\u017c fotografie, kt\u00f3re nie zostan\u0105 pokazane na wystawie sta\u0142ej.\n\nwww.instagram.com\/makskaoo\/\nwww.makskaoo.com\n\nwww.facebook.com\/Makskaoo",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-14T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Braci mniejszych nie kupuj, adoptuj! \nWystawa dyplomowa Maksymiliana Kacperskiego wisie\u0107 b\u0119dzie w Sopotece do ko\u0144ca wrze\u015bnia.\n\nOd dzieci\u0144stwa moje \u017cycie potrzebowa\u0142o mie\u0107 bratni\u0105 dusz\u0119 obok siebie. W pewnym momencie u\u015bwiadomi\u0142em sobie, \u017c...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 48116,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-14T20:00:00+0200",
    "name": "Karate Shotokan \/\/ doro\u015bli i m\u0142odzie\u017c",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>KARATE - prowadz\u0105cy Jerzy Guttkowski<\/p><p>Instruktor samoobrony. Od 35 lat posiadacz 6 Dan w Karate Shotokan. \u015awiadomy tego, i\u017c dopiero po takim czasie posiad\u0142 wystarczaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 , aby przekazywa\u0107 j\u0105 innym.<\/p><p>Pierwsze kroki stawia\u0142 na polskim gruncie, nast\u0119pnie liczne wjazdy na seminaria i egzaminy oraz kontakty z takimi mistrzami jak: H. NISHIYAMA, H. OCHI, K.ENOEDA, H.SHIRAI, I.JORGA.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-14T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "KARATE - prowadz\u0105cy Jerzy GuttkowskiInstruktor samoobrony. Od 35 lat posiadacz 6 Dan w Karate Shotokan. \u015awiadomy tego, i\u017c dopiero po takim czasie posiad\u0142 wystarczaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 , aby przekazywa\u0107 j\u0105 innym.Pierwsze kroki stawia\u0142 na polskim grun...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 48563,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-14T20:00:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-14T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72479,
    "place": {
      "id": 2240,
      "subname": "Towarzystwo Przyjaci\u00f3\u0142 Sopotu",
      "name": "Dworek Sierakowskich"
    },
    "endDate": "2020-09-14T20:00:00+0200",
    "name": "Teatr przy Stole | Peter Kole\u010dko \u201ePoker Face\u201d",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/tps-dworek.pl\/teatr-przy-stole-poker-face-peter-kolecko-14-09-2020\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/308242527295937\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "events\/eventthumb_5f560870bb521.png"
      }
    ],
    "descLong": "W poniedzia\u0142ek 14 wrze\u015bnia o godz. 18.30 zapraszamy do Teatru przy Stole na czytanie sztuki z antologii \u201ePrawda i mi\u0142o\u015b\u0107. Czeskie sztuki wsp\u00f3\u0142czesne\u201d wydanej przez Agencj\u0119 Dramatu i Teatru ADIT. \r\n\r\nAktorzy zwi\u0105zani z Teatrem Wybrze\u017ce: Justyna Bartoszewicz, Marzena Nieczuja Urba\u0144ska, Krzysztof Gordon i Piotr \u0141ukawski wciel\u0105 si\u0119 w bohater\u00f3w dramatu Petra Kole\u010dko \u201ePoker Face\u201d. Autork\u0105 przek\u0142adu jest Krystyna Krauze. Jak pisze El\u017cbieta Zimna, autorka wst\u0119pu do antologii \u201eBohaterowie tego dramatu s\u0105 jak \u017cywe przyk\u0142ady ludzi z filozofii V\u00e1clava Havla, kt\u00f3rzy wybrali \u017cycie w k\u0142amstwie i drog\u0119 moralnego unicestwienia. Ka\u017cdy, kto zgorzknia\u0142, \u201estraci\u0142 iluzje\u201d, wybra\u0142 drog\u0119 my\u015blenia tylko o sobie i swoim zysku, traci w\u0142asne cz\u0142owiecze\u0144stwo. (\u2026) V\u00e1clav Havel przestrzega\u0142, \u017ce pierwsze, cho\u0107by niewielkie, k\u0142amstwo w interesie prawdy, pierwsza, cho\u0107by niewielka, niesprawiedliwo\u015b\u0107 w imieniu sprawiedliwego celu, pierwszy niemoralny czyn pod p\u0142aszczykiem moralno\u015bci i pierwsze niepoddane refleksji zej\u015bcie z w\u0142a\u015bciwej drogi \u2013 oznaczaj\u0105 pewny pocz\u0105tek ko\u0144ca.\"\r\n\r\nOpiek\u0119 re\u017cysersk\u0105 nad spektaklem sprawuje Krzysztof Gordon, a prelekcj\u0119 wst\u0119pn\u0105 przygotuje prof. Ma\u0142gorzata Jarmu\u0142owicz. \r\n\r\nWst\u0119p bezp\u0142atny. \r\nObowi\u0105zuje limit miejsc \u2013 wej\u015bci\u00f3wki do pobrania w biurze TPS lub kawiarni Wolny Stolik na tydzie\u0144 przed spektaklem.\r\n\r\nZapraszamy",
    "categoryId": 19,
    "startDate": "2020-09-14T18:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 61,
      "designation": "Towarzystwo Przyjaci\u00f3\u0142 Sopotu"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "W poniedzia\u0142ek 14.09 o godz. 18.30 zapraszamy do Teatru przy Stole na czytanie sztuki Petra Kole\u010dko \u201ePoker Face\u201d.  \r\nWst\u0119p bezp\u0142atny. Obowi\u0105zuje limit miejsc \u2013 wej\u015bci\u00f3wki do pobrania w biurze TPS lub kawiarni Wolny Stolik na tydzie\u0144 przed spektaklem.",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 51534,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-14T21:15:00+0200",
    "name": "Combat Self Defense Samoobrona dla Kobiet",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>Combat Self Defense Samoobrona dla Kobiet<br\/><br\/>Zaj\u0119cia dla doros\u0142ych<br\/><br\/>System D\u017awigni Obezw\u0142adniaj\u0105cych stosowany w zagro\u017ceniu \u017cycia i zdrowia ludzkiego<br\/><br\/>Nauka koncentracji, poprawa sprawno\u015bci fizycznej, opanowanie emocji w sytuacji zagro\u017cenia.<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-14T19:15:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Combat Self Defense Samoobrona dla KobietZaj\u0119cia dla doros\u0142ychSystem D\u017awigni Obezw\u0142adniaj\u0105cych stosowany w zagro\u017ceniu \u017cycia i zdrowia ludzkiegoNauka koncentracji, poprawa sprawno\u015bci fizycznej, opanowanie emocji w sytuacji zagro\u017cenia.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72424,
    "place": {
      "id": 1947,
      "name": "Miasto Malbork"
    },
    "endDate": "2020-09-15T02:00:00+0200",
    "name": "Do ko\u0144ca wrze\u015bnia zag\u0142osujemy na projekty Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/82-200.pl\/4975,Do-konca-wrzesnia-zaglosujemy-na-projekty-Budzetu-Obywatelskiego-na-2021-rok.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "https:\/\/m.82-200.pl\/2020\/09\/z9\/untitled-1-6416.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-15T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 210,
      "designation": "Miasto Malbork"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 48265,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-15T18:00:00+0200",
    "name": "Plastyka \/\/ Dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>PLASTYKA - prowadz\u0105ca Renata Nowak<\/p><p>Absolwentka Akademii Sztuk Pi\u0119knych w Gda\u0144sku na Wydziale Grafiki.<\/p><p>G\u0142\u00f3wnym tworzywem jej pracy jest rysunek, ilustracja i fotografia metod\u0105 camera obscura.<\/p><p>Zajmuje si\u0119 te\u017c projektowaniem graficznym.<\/p><p>Wystawia w kraju i za granic\u0105.<\/p><p>Indywidualna wystawa Ilustracji w Galerii Ciasna w Jastrz\u0119biu Zdroju 2016<\/p><p>Laureatka wielu nagr\u00f3d i wyr\u00f3\u017cnie\u0144.<\/p><p>Nagroda Prezydenta Gda\u0144ska w dziedzinie kultury 2014<\/p><p>Jej prace znajduj\u0105 si\u0119 w Muzeum Sztuki Wsp\u00f3\u0142czesnej Tajwan, Katalonia, Pekin i w zbiorach prywatnych Polska, Francja, Niemcy, Anglia<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-15T16:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "PLASTYKA - prowadz\u0105ca Renata NowakAbsolwentka Akademii Sztuk Pi\u0119knych w Gda\u0144sku na Wydziale Grafiki.G\u0142\u00f3wnym tworzywem jej pracy jest rysunek, ilustracja i fotografia metod\u0105 camera obscura.Zajmuje si\u0119 te\u017c projektowaniem graficznym.Wystawia w k...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 48414,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-15T18:30:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-15T16:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 56161,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-15T19:15:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-15T17:15:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 63320,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-15T18:45:00+0200",
    "name": "Ceramika dla dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat. Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.\u00a0 Prowadz\u0105ca - Gra\u017cyna Kunicka. Uko\u0144czy\u0142a studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom zdoby\u0142a w 1987 r. Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105. Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p>",
    "categoryId": 51,
    "startDate": "2020-09-15T17:15:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat. Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.\u00a0 Prowadz\u0105ca - Gra\u017cyna Kunicka. Uko\u0144czy\u0142a...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72425,
    "place": {
      "id": 1947,
      "name": "Miasto Malbork"
    },
    "endDate": "2020-09-16T02:00:00+0200",
    "name": "Do ko\u0144ca wrze\u015bnia zag\u0142osujemy na projekty Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/82-200.pl\/4975,Do-konca-wrzesnia-zaglosujemy-na-projekty-Budzetu-Obywatelskiego-na-2021-rok.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "https:\/\/m.82-200.pl\/2020\/09\/z9\/untitled-1-6416.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-16T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 210,
      "designation": "Miasto Malbork"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 49210,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-16T14:00:00+0200",
    "name": "Nauka gry na perkusji \/\/ M\u0142odzie\u017c i doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>NAUKA GRY NA PERKUSJI - prowadz\u0105cy Jacek Rezner<\/p><p>Na perkusji gra od 15 roku \u017cycia.<\/p><p>Koncertowa\u0142 m.in. w Newcastle, Liverpoolu, Kampen, Bergen, Berlinie, Rydze, Lipawie, Tatru, Valmierze, Pradze, Ostrawie.<\/p><p>Wyst\u0119powa\u0142 na Festiwalach:\u00a0Liverpool International Festival Of Psychedelia 2016, Soundrive 2015, Offestiwal 2015, Spacefest 2014, Jazz Jantar 2014, Magnetofon 2013<\/p><p>Uczestnik warsztat\u00f3w w ramach wymiany Stage Europe Network we Francji prowadzonych przez znanego francuskiego perkusist\u0119 Laurenta Piacentino.<\/p><p>Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z zespo\u0142em Enchanted Hunters podczas tworzenia muzyki do filmu \u201eMa\u0142e st\u0142uczki\u201d.<\/p><p>Na co dzie\u0144 pracownik Stacji Orunia GAK.<\/p><p>Zaj\u0119cia skierowane do os\u00f3b lubi\u0105cych rytm, pragn\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 przygod\u0119 z gr\u0105 na perkusji, jak r\u00f3wnie\u017c do tych o wy\u017cszym poziomie wtajemniczenia.<\/p><p>W programie zaj\u0119\u0107:<\/p><p>Zaznajomienie z instrumentem \u2013 przedstawienie szczeg\u00f3\u0142owo element\u00f3w sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na perkusje oraz przedstawienie historii instrumentu. Zapoznanie z technikami gry na perkusji \u2013 w\u0142a\u015bciwa technika u\u0142o\u017cenia d\u0142oni oraz pracy nadgarstkami. Praca nad w\u0142a\u015bciwym wydobywaniem d\u017awi\u0119k\u00f3w. Zachowanie prawid\u0142owej postawy podczas gry na instrumencie. Stopniowanie dynamiki podczas gry. Kszta\u0142towanie samodzielnej pracy nad instrumentem oraz rozwijanie i kszta\u0142cenie wyobra\u017ani artystycznej.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-16T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "NAUKA GRY NA PERKUSJI - prowadz\u0105cy Jacek ReznerNa perkusji gra od 15 roku \u017cycia.Koncertowa\u0142 m.in. w Newcastle, Liverpoolu, Kampen, Bergen, Berlinie, Rydze, Lipawie, Tatru, Valmierze, Pradze, Ostrawie.Wyst\u0119powa\u0142 na Festiwalach:\u00a0Liverpool Interna...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 49061,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-16T17:00:00+0200",
    "name": "Witra\u017c \/\/ od 16 lat",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>WITRA\u017b- prowadz\u0105cy Andrzej Kapica<\/p><p>Instruktor z wieloletnim do\u015bwiadczeniem. Przygod\u0119 z witra\u017cami rozpocz\u0105\u0142 w roku 2001 jako uczestnik Podstawowego Kursu Witra\u017cownictwa, prowadzonego przez znanego gda\u0144skiego witra\u017cyst\u0119 Grzegorza Zieli\u0144skiego w Promocyjnym Klubie Muzycznym MDK na Suchaninie. Nabyte umiej\u0119tno\u015bci doskonali\u0142 nieprzerwanie do ko\u0144ca 2003 roku w Pracowni Witra\u017cy Grzegorza Zieli\u0144skiego, pod okiem w\u0142a\u015bciciela pracowni.<\/p><p>W roku 2007 zosta\u0142 cz\u0142onkiem The Stained Glass Association of America.<\/p><p>Wielokrotnie prezentowa\u0142 swoje prace na r\u00f3\u017cnych wystawach zar\u00f3wno w kraju jak i zagranic\u0105 mi\u0119dzy innymi: Wystawa Prac Plastycznych \u201eT\u0119czowy Most\u201d w Druskiennikach na Litwie, prezentacja prac w ramach wystawy Andrzeja Dudy i Obertasa \u017bukauskasa pt \u201eWidziane Nie Widzialne\u201d w Galerii Mariackiej w Gda\u0144sku, na zaproszenie Urz\u0119du Miasta Pelplina prezentacja prac witra\u017cowych(lampy) podczas Jarmarku Cysterskiego.<\/p><p>Wa\u017cniejsze prace witra\u017cysty: wykonanie projektu witra\u017cy i o\u015bwietlenia witra\u017cowego w Ko\u015bciele NMP Kr\u00f3lowej Ko\u015bcio\u0142a w Jantarze.<\/p><p>Realizowanie zlece\u0144 na witra\u017ce(lampy, witra\u017cy do drzwi) dla klient\u00f3w w Niemczech, Anglii, Szwecji, USA<\/p><p>Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z pracowniami artystycznymi m.in. Artystyczna Pracownia Odlewnictwa i Witra\u017cy Stanis\u0142aw Janiszewski<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-16T15:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "WITRA\u017b- prowadz\u0105cy Andrzej KapicaInstruktor z wieloletnim do\u015bwiadczeniem. Przygod\u0119 z witra\u017cami rozpocz\u0105\u0142 w roku 2001 jako uczestnik Podstawowego Kursu Witra\u017cownictwa, prowadzonego przez znanego gda\u0144skiego witra\u017cyst\u0119 Grzegorza Zieli\u0144skiego...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 63845,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-16T18:00:00+0200",
    "name": "Witra\u017c",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>Zaj\u0119cia witra\u017cowe dla doros\u0142ych i m\u0142odzie\u017cy od 16 lat. Czas trwania kursu wynosi trzy miesi\u0105ce. Podczas kursu uczestnicy posi\u0105d\u0105 niepowtarzaln\u0105 wiedz\u0119 jak precyzyjnie poci\u0105\u0107 szk\u0142o, owin\u0105\u0107 szklane elementy miedzian\u0105 ta\u015bm\u0105 oraz po\u0142\u0105czy\u0107 w taki spos\u00f3b, aby umo\u017cliwi\u0107 ich zalutowanie. Zapewniamy wszystkie niezb\u0119dne materia\u0142y i narz\u0119dzia. Prace wykonane przez uczestnik\u00f3w podczas kursu pozostaj\u0105 ich w\u0142asno\u015bci\u0105.\u00a0 Prowadz\u0105cy: Andrzej Kapica, instruktor z wieloletnim do\u015bwiadczeniem. Przygod\u0119 z witra\u017cami rozpocz\u0105\u0142 w roku 2001 jako uczestnik Podstawowego Kursu Witra\u017cownictwa, prowadzonego przez znanego gda\u0144skiego witra\u017cyst\u0119 Grzegorza Zieli\u0144skiego w Promocyjnym Klubie Muzycznym MDK na Suchaninie. Nabyte umiej\u0119tno\u015bci doskonali\u0142 nieprzerwanie do ko\u0144ca 2003 roku w Pracowni Witra\u017cy Grzegorza Zieli\u0144skiego, pod okiem w\u0142a\u015bciciela pracowni.W roku 2007 zosta\u0142 cz\u0142onkiem The Stained Glass Association of America. Wielokrotnie prezentowa\u0142 swoje prace na r\u00f3\u017cnych wystawach zar\u00f3wno w kraju jak i zagranic\u0105 mi\u0119dzy innymi: Wystawa Prac Plastycznych \u201eT\u0119czowy Most\u201d w Druskiennikach na Litwie, prezentacja prac w ramach wystawy Andrzeja Dudy i Obertasa \u017bukauskasa pt \u201eWidziane Nie Widzialne\u201d w Galerii Mariackiej w Gda\u0144sku, na zaproszenie Urz\u0119du Miasta Pelplina prezentacja prac witra\u017cowych(lampy) podczas Jarmarku Cysterskiego.Wa\u017cniejsze prace witra\u017cysty: wykonanie projektu witra\u017cy i o\u015bwietlenia witra\u017cowego w Ko\u015bciele NMP Kr\u00f3lowej Ko\u015bcio\u0142a w Jantarze.<br\/><br\/><br\/><br\/><br\/><\/p>",
    "categoryId": 51,
    "startDate": "2020-09-16T15:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zaj\u0119cia witra\u017cowe dla doros\u0142ych i m\u0142odzie\u017cy od 16 lat. Czas trwania kursu wynosi trzy miesi\u0105ce. Podczas kursu uczestnicy posi\u0105d\u0105 niepowtarzaln\u0105 wiedz\u0119 jak precyzyjnie poci\u0105\u0107 szk\u0142o, owin\u0105\u0107 szklane elementy miedzian\u0105 ta\u015bm\u0105 oraz po\u0142\u0105...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72465,
    "place": {
      "id": 3106,
      "name": "Ergo Arena"
    },
    "endDate": "2020-09-18T21:00:00+0200",
    "name": "AR w Arenie, czyli ERGO ARENA baz\u0105 kosmiczn\u0105 i terenem gry miejskiej!",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/10201\/ar-w-arenie-czyli-ergo-arena-baza-kosmiczna-i-terenem-gry-miejskiej.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/\/images\/44Q048I0Q0P0E1N5G9R9x0s3l5r494y4.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "16 i 18 wrze\u015bnia ERGO ARENA stanie si\u0119 baz\u0105 kosmiczn\u0105 i terenem gry miejskiej! Wszystko dzi\u0119ki AR, czyli rzeczywisto\u015bci rozszerzonej. W AR w Arenie, za spraw\u0105 specjalnej aplikacji na smartfonie, gra\u0107 b\u0119d\u0105 mog\u0142y kilkuosobowe dru\u017cyny \u2013 bilety w cenie 15 z\u0142otych (specjalna oferta dla posiadaczy Karty Mieszka\u0144ca Gda\u0144ska i Karty Sopockiej) oraz 30 z\u0142otych (cena dla wszystkich) s\u0105 ju\u017c dost\u0119pne!\nWciel si\u0119 w naukowca, mechanika, astronaut\u0119 lub kosmicznego marines i wykonaj czekaj\u0105ce na Ciebie i Twoj\u0105 dru\u017cyn\u0119 zadania. Gra odb\u0119dzie si\u0119 w \u015brod\u0119, 16.09, w godzinach 16:00, 18:00 i 20:00 oraz w pi\u0105tek, 18.09, w godzinach 19:00 i 21:00. \n\nSponsorem atrakcji jest Gda\u0144ska Infrastruktura Wodoci\u0105gowo-Kanalizacyjna, a Partnerami Strategicznymi Miasto Gda\u0144sk i Miasto Sopot.",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2020-09-16T16:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "16 i 18 wrze\u015bnia ERGO ARENA stanie si\u0119 baz\u0105 kosmiczn\u0105 i terenem gry miejskiej! Wszystko dzi\u0119ki AR, czyli rzeczywisto\u015bci rozszerzonej. W AR w Arenie, za spraw\u0105 specjalnej aplikacji na smartfonie, gra\u0107 b\u0119d\u0105 mog\u0142y kilkuosobowe dru\u017cyny \u2013 bi...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72466,
    "place": {
      "id": 1578,
      "name": "Miejska Biblioteka Publiczna im. J\u00f3zefa Wybickiego w Sopocie"
    },
    "endDate": "2020-09-16T19:00:00+0200",
    "name": "Spotkanie autorskie z dr. hab. prof. UG Piotrem Niwi\u0144skim",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/10206\/spotkanie-autorskie-z-dr-hab-prof-ug-piotrem-niwinskim.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/\/images\/o5B456D4B0Z0O1v5B9I9t1L2O8K3h5V0.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Biblioteka Sopocka zaprasza na spotkanie autorskie z dr. hab. prof. UG Piotrem Niwi\u0144skim, wok\u00f3\u0142 ksi\u0105\u017cki \u201eInka. Zachowa\u0142am si\u0119 jak trzeba&quot;, w ramach projektu \u201eRami\u0119 w rami\u0119 z Bohaterem\u201d.\n\n16 wrze\u015bnia 2020 r.\ngodz. 17:00\nul. Tadeusza Ko\u015bciuszki 14\nSopot Centrum\nSopoteka\n\nNa wydarzenie mo\u017cna zapisa\u0107 si\u0119 w dowolnej Filii Biblioteka Sopocka (telefonicznie mo\u017cna zapisa\u0107 si\u0119 tylko w Sopotece).\nPo zapisaniu si\u0119 nale\u017cy odebra\u0107 darmow\u0105 wej\u015bci\u00f3wk\u0119 w Sopotece maksymalnie 20 minut przed planowanym wydarzeniem.\n\nPiotr Niwi\u0144ski - polski historyk, publicysta, wyk\u0142adowca akademicki. Autor publikacji z zakresu historii najnowszej, szczeg\u00f3lnie dotycz\u0105cych polskiego podziemia w czasie II wojny \u015bwiatowej i po jej zako\u0144czeniu oraz opozycji antykomunistycznej na Wile\u0144szczy\u017anie, a tak\u017ce aparatu represji na Pomorzu po 1945.\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: wikipedia\n\nO ksi\u0105\u017cce &quot;Inka. Zachowa\u0142am si\u0119 jak trzeba&quot;:\nTo historia legendarnej \u0142\u0105czniczki z Oddzia\u0142u V Wile\u0144skiej Brygady AK, dzia\u0142aj\u0105cej na terenie Pomorza. \nDanuta Siedzik\u00f3wna urodzi\u0142a si\u0119 3 wrze\u015bnia 1928 r. we wsi Guszczewina k. Hajn\u00f3wki. Inka wst\u0105pi\u0142a do AK w 1943 roku. Po 1945 roku pozosta\u0142a w strukturach konspiracyjnych walcz\u0105c z sowieckim okupantem. Latem 1946 roku zosta\u0142a wys\u0142ana po zaopatrzenie medyczne do Gda\u0144ska. Tam zosta\u0142a aresztowana. Po brutalnym \u015bledztwie m\u0142odziutka Inka zosta\u0142a skazana na kar\u0119 \u015bmierci. Wyrok wykona\u0142 sam dow\u00f3dca plutonu egzekucyjnego. Jej ostatni gryps brzmia\u0142: \u201ePowiedzcie mojej babci, \u017ce zachowa\u0142am si\u0119 jak trzeba&quot;.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-16T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Biblioteka Sopocka zaprasza na spotkanie autorskie z dr. hab. prof. UG Piotrem Niwi\u0144skim, wok\u00f3\u0142 ksi\u0105\u017cki \u201eInka. Zachowa\u0142am si\u0119 jak trzeba&quot;, w ramach projektu \u201eRami\u0119 w rami\u0119 z Bohaterem\u201d.\n\n16 wrze\u015bnia 2020 r.\ngodz. 17:00\nul. Tadeus...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72426,
    "place": {
      "id": 1947,
      "name": "Miasto Malbork"
    },
    "endDate": "2020-09-17T02:00:00+0200",
    "name": "Do ko\u0144ca wrze\u015bnia zag\u0142osujemy na projekty Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/82-200.pl\/4975,Do-konca-wrzesnia-zaglosujemy-na-projekty-Budzetu-Obywatelskiego-na-2021-rok.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "https:\/\/m.82-200.pl\/2020\/09\/z9\/untitled-1-6416.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-17T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 210,
      "designation": "Miasto Malbork"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72427,
    "place": {
      "id": 1947,
      "name": "Miasto Malbork"
    },
    "endDate": "2020-09-18T02:00:00+0200",
    "name": "Do ko\u0144ca wrze\u015bnia zag\u0142osujemy na projekty Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/82-200.pl\/4975,Do-konca-wrzesnia-zaglosujemy-na-projekty-Budzetu-Obywatelskiego-na-2021-rok.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "https:\/\/m.82-200.pl\/2020\/09\/z9\/untitled-1-6416.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-18T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 210,
      "designation": "Miasto Malbork"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 55049,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-18T18:00:00+0200",
    "name": "Teatr \u201eStokrotka\u201d dla dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>Teatr \u201eStokrotka\u201d oraz Teatr \u201eAlternatywa\u201d Gda\u0144skiego Archipelagu Kultury powsta\u0142 w pa\u017adzierniku 2010 roku z siedzib\u0105 w Dworku Artura.<\/p><p>Zaj\u0119cia skupiaj\u0105 dzieci w dw\u00f3ch grupach wiekowych 5 - 11 lat oraz 12 - 15 lat i s\u0105 one kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 realizowanych wcze\u015bniej w strukturach Teatru \u201ePoza Tym\u201d oraz \u201eTeatru GAK\u201d.<\/p><p>Grupy prowadzi instruktor teatralny Pani Ewa Krawczyk, kt\u00f3ra pracuje od 16 lat w Gda\u0144skim Archipelagu Kultury Gama, gdzie r\u00f3wnie\u017c organizuje r\u00f3\u017cnego rodzaju imprezy oraz prowadzi grupy teatralne.<\/p><p>Dzia\u0142ania Teatru maj\u0105 na swoim koncie wiele spektakli wystawianych w Gda\u0144skim Archipelagu Kultury, ale r\u00f3wnie\u017c maj\u0105 udzia\u0142 w festiwalach teatralnych w Niemczech - Bremen w 2005 -2007-2011 roku na zaproszenie Theater 62 Bremen.<\/p><p>G\u0142\u00f3wnym celem zaj\u0119\u0107 jest tworzenie teatru poprzez zabaw\u0119.<\/p><p>Teatr w \u017cyciu dzieci, jest bardzo wa\u017cnym elementem wspomagaj\u0105cym rozw\u00f3j osobowo\u015bci, aktywno\u015bci, tw\u00f3rczo\u015bci m\u0142odego cz\u0142owieka, a tak\u017ce uczy wsp\u00f3\u0142pracy w zespole.<\/p><p>Uczestnicy zaj\u0119\u0107 b\u0119d\u0105 mogli sprawdzi\u0107 i rozwija\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci aktorskie, literackie , plastyczne, wokalne, taneczne oraz organizacyjne.<\/p><p>Ukoronowaniem pracy dzieci b\u0119dzie premiera spektaklu przygotowywana w ramach zaj\u0119\u0107 teatralnych.<\/p>",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2020-09-18T16:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Teatr \u201eStokrotka\u201d oraz Teatr \u201eAlternatywa\u201d Gda\u0144skiego Archipelagu Kultury powsta\u0142 w pa\u017adzierniku 2010 roku z siedzib\u0105 w Dworku Artura.Zaj\u0119cia skupiaj\u0105 dzieci w dw\u00f3ch grupach wiekowych 5 - 11 lat oraz 12 - 15 lat i s\u0105 one kontynuacj\u0105 ...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 48713,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-18T19:00:00+0200",
    "name": "Rysunek i Malarstwo \/\/ m\u0142odzie\u017c i doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>RYSUNEK I MALARSTWO - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-18T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "RYSUNEK I MALARSTWO - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72399,
    "place": {
      "id": 153,
      "subname": "Teatr na Pla\u017cy",
      "name": "Teatr na Pla\u017cy"
    },
    "endDate": "2020-09-18T21:00:00+0200",
    "name": "HAPPY NOW?",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/www.teatrnaplazy.pl\/wydarzenie\/happy-now\/",
      "tickets": "https:\/\/teatrnaplazy.interticket.pl\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/www.teatrnaplazy.pl\/wp-content\/uploads\/happy9_internet_high_res-201x300.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Teatr na Pla\u017cy zaprasza na spektakl pt.: \u201eHAPPY NOW?\u201d \u2013 premier\u0119 grupy projektowej Sopockiego Teatru Ta\u0144ca.<br\/>Jaka jest kondycja wsp\u00f3\u0142czesnego \u017cycia? P\u0119dzimy, gonimy, poch\u0142aniamy. Chcemy wi\u0119cej, lepiej, coraz bardziej. Zatracamy si\u0119 w p\u0119dz\u0105cej<br\/>rzeczywisto\u015bci. Cz\u0142owiek -\u201ebyt zniecierpliwiony\u201d wyciska ile si\u0119 da, nawet gdy nie jest przyjemnie, nie smakuje, nie uszcz\u0119\u015bliwia.<br\/>Konsumpcjonizm wkrad\u0142 si\u0119 w nasze \u017cycie i rozgo\u015bci\u0142 tak\u017ce w relacjach mi\u0119dzyludzkich. Cenimy sobie lekko\u015b\u0107 i szybko\u015b\u0107, szybko si\u0119 nudzimy i<br\/>poszukujemy nowego. Ilo\u015b\u0107 zast\u0119puje jako\u015b\u0107. Pozorny komfort \u017cycia wt\u0142acza nas w p\u0119dz\u0105cy mechanizm.<br\/>zatrzymaj si\u0119<br\/>zobacz<br\/>pos\u0142uchaj<br\/>poczuj<br\/>wr\u00f3\u0107 do cia\u0142a<br\/>do wewn\u0105trz<br\/>Choreografia, koncept: Barbara P\u0119dzich, Kalina Porazi\u0144ska<br\/>Taniec, wsp\u00f3\u0142praca choreograficzna: Cyran Paulina, Oleszek Karolina,<br\/>Puzdrowska Oliwia, Radziwonowicz Aleksandra, Skopi\u0144ska Alicja, Wolak<br\/>Milena, Wyszy\u0144ska Adrianna<br\/>Muzyka, \u015bwiat\u0142a: Pan.Mruk<br\/>Tickets: https:\/\/teatrnaplazy.interticket.pl\/.",
    "categoryId": 19,
    "startDate": "2020-09-18T19:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 51,
      "designation": "Teatr na Pla\u017cy"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Teatr na Pla\u017cy zaprasza na spektakl pt.: \u201eHAPPY NOW?\u201d \u2013 premier\u0119 grupy projektowej Sopockiego Teatru Ta\u0144ca.Jaka jest kondycja wsp\u00f3\u0142czesnego \u017cycia? P\u0119dzimy, gonimy, poch\u0142aniamy. Chcemy wi\u0119cej, lepiej, coraz bardziej. Zatracamy si\u0119 w p",
    "tickets": {
      "type": "tickets",
      "startTicket": "25",
      "endTicket": "25"
    }
  },
  {
    "id": 72467,
    "place": {
      "id": 1623,
      "name": "Teatr na Pla\u017cy"
    },
    "endDate": "2020-09-18T21:00:00+0200",
    "name": "HAPPY NOW?",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/10197\/happy-now.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/"
      }
    ],
    "descLong": "Teatr na Pla\u017cy zaprasza na spektakl pt.: \u201eHAPPY NOW?\u201d \u2013 premier\u0119 grupy projektowej Sopockiego Teatru Ta\u0144ca.\n\nJaka jest kondycja wsp\u00f3\u0142czesnego \u017cycia? P\u0119dzimy, gonimy, poch\u0142aniamy. Chcemy wi\u0119cej, lepiej, coraz bardziej. Zatracamy si\u0119 w p\u0119dz\u0105cej\nrzeczywisto\u015bci. Cz\u0142owiek -\u201ebyt zniecierpliwiony\u201d wyciska ile si\u0119 da, nawet gdy nie jest przyjemnie, nie smakuje, nie uszcz\u0119\u015bliwia.\nKonsumpcjonizm wkrad\u0142 si\u0119 w nasze \u017cycie i rozgo\u015bci\u0142 tak\u017ce w relacjach mi\u0119dzyludzkich. Cenimy sobie lekko\u015b\u0107 i szybko\u015b\u0107, szybko si\u0119 nudzimy i\nposzukujemy nowego. Ilo\u015b\u0107 zast\u0119puje jako\u015b\u0107. Pozorny komfort \u017cycia wt\u0142acza nas w p\u0119dz\u0105cy mechanizm.\n\nzatrzymaj si\u0119\nzobacz\npos\u0142uchaj\npoczuj\nwr\u00f3\u0107 do cia\u0142a\ndo wewn\u0105trz\n\nChoreografia, koncept: Barbara P\u0119dzich, Kalina Porazi\u0144ska\n\nTaniec, wsp\u00f3\u0142praca choreograficzna: Cyran Paulina, Oleszek Karolina,\nPuzdrowska Oliwia, Radziwonowicz Aleksandra, Skopi\u0144ska Alicja, Wolak\nMilena, Wyszy\u0144ska Adrianna\n\nMuzyka, \u015bwiat\u0142a: Pan.Mruk",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-18T19:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Teatr na Pla\u017cy zaprasza na spektakl pt.: \u201eHAPPY NOW?\u201d \u2013 premier\u0119 grupy projektowej Sopockiego Teatru Ta\u0144ca.\n\nJaka jest kondycja wsp\u00f3\u0142czesnego \u017cycia? P\u0119dzimy, gonimy, poch\u0142aniamy. Chcemy wi\u0119cej, lepiej, coraz bardziej. Zatracamy si\u0119 w ...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72428,
    "place": {
      "id": 1947,
      "name": "Miasto Malbork"
    },
    "endDate": "2020-09-19T02:00:00+0200",
    "name": "Malborski Jarmark Staroci i Sztuki Dawnej",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/82-200.pl\/4951,Malborski-Jarmark-Staroci-i-Sztuki-Dawnej.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "https:\/\/m.82-200.pl\/2020\/08\/z9\/jarmark-2020-plakat-druk-70x50-6379.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Na malborskim zamku 19 i 20 wrze\u015bnia spotkaj\u0105 si\u0119 mi\u0142o\u015bnicy staroci, sztuki dawnej, r\u0119kodzie\u0142a i niepowtarzalnych drobiazg\u00f3w. Wszystko za spraw\u0105 Malborskiego Jarmarku Staroci i Sztuki Dawnej. Wydarzenie organizuje Malborskie Stowarzyszenie O\u015a w partnerstwie z Muzeum Zamkowym w Malborku.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-19T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 210,
      "designation": "Miasto Malbork"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Na malborskim zamku 19 i 20 wrze\u015bnia spotkaj\u0105 si\u0119 mi\u0142o\u015bnicy staroci, sztuki dawnej, r\u0119kodzie\u0142a i niepowtarzalnych drobiazg\u00f3w. Wszystko za spraw\u0105 Malborskiego Jarmarku Staroci i Sztuki Dawnej. Wydarzenie organizuje Malborskie Stowarzyszenie O...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72429,
    "place": {
      "id": 1947,
      "name": "Miasto Malbork"
    },
    "endDate": "2020-09-19T02:00:00+0200",
    "name": "Do ko\u0144ca wrze\u015bnia zag\u0142osujemy na projekty Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/82-200.pl\/4975,Do-konca-wrzesnia-zaglosujemy-na-projekty-Budzetu-Obywatelskiego-na-2021-rok.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "https:\/\/m.82-200.pl\/2020\/09\/z9\/untitled-1-6416.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-19T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 210,
      "designation": "Miasto Malbork"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72376,
    "place": {
      "id": 3098,
      "name": "UKS NAVIGO"
    },
    "endDate": "2020-09-20T18:00:00+0200",
    "name": "Regaty Katamaran\u00f3w Trzy Mola",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/9937\/regaty-katamaranow-trzy-mola.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/\/images\/M0p1F5B8x0c0S1I5q8G7l9q8W6X813K4.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "W sobot\u0119 i w niedziel\u0119 odb\u0119dzie si\u0119 6 wy\u015bcig\u00f3w dla katamaran\u00f3w w klasie A, Open i Hobie Cat 16. Regaty b\u0119d\u0105 widoczne z sopockiego mola i z sopockich pla\u017c. W sobot\u0119 o godzinie 11.30 odb\u0119dzie si\u0119 parada katamaran\u00f3w przy sopockim molo.",
    "categoryId": 77,
    "startDate": "2020-09-19T09:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "W sobot\u0119 i w niedziel\u0119 odb\u0119dzie si\u0119 6 wy\u015bcig\u00f3w dla katamaran\u00f3w w klasie A, Open i Hobie Cat 16. Regaty b\u0119d\u0105 widoczne z sopockiego mola i z sopockich pla\u017c. W sobot\u0119 o godzinie 11.30 odb\u0119dzie si\u0119 parada katamaran\u00f3w przy sopockim molo.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72490,
    "place": {
      "id": 1,
      "name": "Miejski Teatr MINIATURA"
    },
    "endDate": "2020-09-19T14:00:00+0200",
    "name": "Tajemnica kina",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/www.teatrminiatura.pl\/pl\/repertuar\/detail\/161\/tajemnica-kina\/",
      "tickets": "http:\/\/www.teatrminiatura.pl\/pl\/bilety\/rezerwacje-indywidualne\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/www.teatrminiatura.pl\/media\/repertoire\/tk_20.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p>na podstawie ksi\u0105\u017cki \"Tajemnica kina\" Martina Widmarka i Heleny Willis z serii \"Biuro Detektywistyczne Lassego i Mai\"<\/p>\n<p>t\u0142umaczenie: <b>Barbara Gawryluk<\/b><br\/>adaptacja i re\u017cyseria: <b>Ireneusz Maciejewski<\/b><br\/>scenografia i lalki: <b>Dariusz Panas<\/b><br\/>muzyka: <b>Old Time Radio<\/b><\/p>\n<p>inspicjent: <b>Zbigniew Ok\u0119cki<\/b><\/p>\n<p>obsada<br\/>Lasse | <b>Jakub Ehrlich<\/b><br\/>Maja | <b>Wioleta Karpowicz<\/b><br\/>Zorban, Z\u0142odziej | <b>Piotr K\u0142udka<\/b><br\/>Komisarz, Teodor | <b>Jacek Majok<\/b><br\/>Iva Ross, Sprzedawca s\u0142odyczy, Z\u0142odziej | <b>Hanna Mi\u015bkiewicz<\/b><br\/>Panna Lund, Z\u0142odziej | <b>Magdalena \u017buli\u0144ska<\/b><br\/><br\/><\/p>\n<p>Prapremiera \u015bwiatowa: <b>8 listopada 2012<\/b><\/p>\n<p>Spektakl dla dzieci w wieku: <b>od 6 lat<\/b><br\/>Czas trwania spektaklu:<b> 1 godzina 20 minut z przerw\u0105<\/b><br\/><br\/><\/p>\n<p><b><br\/>Partnerem premiery \u201eTajemnica kina\u201d jest Nordea Bank Polska, kt\u00f3ry wspiera promocj\u0119 skandynawskiej literatury dzieci\u0119cej.<br\/><\/b><\/p>\n<p><b>\u00a0<\/b><\/p>\n<p><b><br\/>Realizacj\u0119 warsztat\u00f3w dla dzieci Martina Widmarka i Heleny Willis wspar\u0142 Nordea Bank Polska i Ambasada Szwecji.<br\/><\/b><\/p>\n<p><b>\u00a0<\/b><\/p>",
    "categoryId": 19,
    "startDate": "2020-09-19T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 2,
      "designation": "Miejski Teatr MINIATURA"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "na podstawie ksi\u0105\u017cki \"Tajemnica kina\" Martina Widmarka i Heleny Willis z serii \"Biuro Detektywistyczne Lassego i Mai\"\nt\u0142umaczenie: Barbara Gawrylukadaptacja i re\u017cyseria: Ireneusz Maciejewskiscenografia i lalki: Dariusz Panasmuzyka: Old Time Radio...",
    "tickets": {
      "type": "tickets",
      "startTicket": "14",
      "endTicket": "30"
    }
  },
  {
    "id": 72468,
    "place": {
      "id": 1661,
      "name": "Polska Filharmonia Kameralna Sopot"
    },
    "endDate": "2020-09-19T18:00:00+0200",
    "name": "MUZYCZNY ZWIERZYNIEC- GRAMY DLA SOPOTKOWA",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/10208\/muzyczny-zwierzyniec-gramy-dla-sopotkowa.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/\/images\/y4I2L976r090Z1B5t9E9X200j9G0D7h0.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Koncert pt. Muzyczny zwierzyniec\n\n\nWykonawcy:\nNatalia Egielman - flet\nPiotr Pawlak \u2013 fortepian\nAriel Ludwiczak \u2013 dyrygent\nPolska Filharmonia Kameralna Sopot\n\nAgnieszka K\u0119pka \u2013 go\u015b\u0107 specjalny \nKrzysztof D\u0105browski \u2013 prowadzenie \n\nPolska Filharmonia Kameralna Sopot serdecznie zaprasza na trzeci\u0105 ods\u0142on\u0119  koncertu dedykowanego sopockiemu Schronisku dla bezdomnych zwierz\u0105t!\n\nW programie koncertu us\u0142yszymy m.in. fragmenty Obrazk\u00f3w z wystawy M. Musorgskiego, Wiosn\u0119 z Czterech P\u00f3r Roku A. Vivaldiego, utwory C. Debussy\u2019ego, energetyczne Divertimento D-dur KV 136 W. A. Mozarta oraz Walc z Jeziora \u0142ab\u0119dziego P. Czajkowskiego.\nDo udzia\u0142u w koncercie zostali zaproszeni znakomici m\u0142odzi arty\u015bci, laureaci polskich i mi\u0119dzynarodowych konkurs\u00f3w: flecistka Natalia Egielman oraz pianista Piotr Pawlak. Polsk\u0105 Filharmoni\u0119 Kameraln\u0105 Sopot poprowadzi Ariel Ludwiczak.\n\t\nGo\u015bciem specjalnym Koncertu b\u0119dzie Agnieszka K\u0119pka, mi\u0119dzynarodowy s\u0119dzia kynologiczny, behawiorystka a przede wszystkim wielka mi\u0142o\u015bniczka czworonog\u00f3w, prowadz\u0105ca na antenie Radia Gda\u0144sk audycj\u0119 \u201ePsie porady\u201d.\n\n\nBilety w cenie 10 z\u0142 do nabycia online na stronie www.pfksopot.interticket.pl a tak\u017ce w Informacji Turystycznej Sopot i stacjonarnych punktach interticket.pl.\n\n\nKoncert zrealizowano przy pomocy finansowej miasta Sopotu",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-19T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Koncert pt. Muzyczny zwierzyniec\n\n\nWykonawcy:\nNatalia Egielman - flet\nPiotr Pawlak \u2013 fortepian\nAriel Ludwiczak \u2013 dyrygent\nPolska Filharmonia Kameralna Sopot\n\nAgnieszka K\u0119pka \u2013 go\u015b\u0107 specjalny \nKrzysztof D\u0105browski \u2013 prowadzenie \n\nPolska Fil...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72400,
    "place": {
      "id": 153,
      "subname": "Teatr na Pla\u017cy",
      "name": "Teatr na Pla\u017cy"
    },
    "endDate": "2020-09-19T21:00:00+0200",
    "name": "HAPPY NOW?",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/www.teatrnaplazy.pl\/wydarzenie\/happy-now-2\/",
      "tickets": "https:\/\/teatrnaplazy.interticket.pl\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/www.teatrnaplazy.pl\/wp-content\/uploads\/happy9_internet_high_res-201x300.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Teatr na Pla\u017cy zaprasza na spektakl pt.: \u201eHAPPY NOW?\u201d \u2013 premier\u0119 grupy projektowej Sopockiego Teatru Ta\u0144ca.<br\/>Jaka jest kondycja wsp\u00f3\u0142czesnego \u017cycia? P\u0119dzimy, gonimy, poch\u0142aniamy. Chcemy wi\u0119cej, lepiej, coraz bardziej. Zatracamy si\u0119 w p\u0119dz\u0105cej<br\/>rzeczywisto\u015bci. Cz\u0142owiek -\u201ebyt zniecierpliwiony\u201d wyciska ile si\u0119 da, nawet gdy nie jest przyjemnie, nie smakuje, nie uszcz\u0119\u015bliwia.<br\/>Konsumpcjonizm wkrad\u0142 si\u0119 w nasze \u017cycie i rozgo\u015bci\u0142 tak\u017ce w relacjach mi\u0119dzyludzkich. Cenimy sobie lekko\u015b\u0107 i szybko\u015b\u0107, szybko si\u0119 nudzimy i<br\/>poszukujemy nowego. Ilo\u015b\u0107 zast\u0119puje jako\u015b\u0107. Pozorny komfort \u017cycia wt\u0142acza nas w p\u0119dz\u0105cy mechanizm.<br\/>zatrzymaj si\u0119<br\/>zobacz<br\/>pos\u0142uchaj<br\/>poczuj<br\/>wr\u00f3\u0107 do cia\u0142a<br\/>do wewn\u0105trz<br\/>Choreografia, koncept: Barbara P\u0119dzich, Kalina Porazi\u0144ska<br\/>Taniec, wsp\u00f3\u0142praca choreograficzna: Cyran Paulina, Oleszek Karolina,<br\/>Puzdrowska Oliwia, Radziwonowicz Aleksandra, Skopi\u0144ska Alicja, Wolak<br\/>Milena, Wyszy\u0144ska Adrianna<br\/>Muzyka, \u015bwiat\u0142a: Pan.Mruk<br\/>Tickets: https:\/\/teatrnaplazy.interticket.pl\/.",
    "categoryId": 19,
    "startDate": "2020-09-19T19:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 51,
      "designation": "Teatr na Pla\u017cy"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Teatr na Pla\u017cy zaprasza na spektakl pt.: \u201eHAPPY NOW?\u201d \u2013 premier\u0119 grupy projektowej Sopockiego Teatru Ta\u0144ca.Jaka jest kondycja wsp\u00f3\u0142czesnego \u017cycia? P\u0119dzimy, gonimy, poch\u0142aniamy. Chcemy wi\u0119cej, lepiej, coraz bardziej. Zatracamy si\u0119 w p",
    "tickets": {
      "type": "tickets",
      "startTicket": "25",
      "endTicket": "25"
    }
  },
  {
    "id": 72430,
    "place": {
      "id": 1947,
      "name": "Miasto Malbork"
    },
    "endDate": "2020-09-20T02:00:00+0200",
    "name": "Malborski Jarmark Staroci i Sztuki Dawnej",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/82-200.pl\/4951,Malborski-Jarmark-Staroci-i-Sztuki-Dawnej.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "https:\/\/m.82-200.pl\/2020\/08\/z9\/jarmark-2020-plakat-druk-70x50-6379.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Na malborskim zamku 19 i 20 wrze\u015bnia spotkaj\u0105 si\u0119 mi\u0142o\u015bnicy staroci, sztuki dawnej, r\u0119kodzie\u0142a i niepowtarzalnych drobiazg\u00f3w. Wszystko za spraw\u0105 Malborskiego Jarmarku Staroci i Sztuki Dawnej. Wydarzenie organizuje Malborskie Stowarzyszenie O\u015a w partnerstwie z Muzeum Zamkowym w Malborku.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-20T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 210,
      "designation": "Miasto Malbork"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Na malborskim zamku 19 i 20 wrze\u015bnia spotkaj\u0105 si\u0119 mi\u0142o\u015bnicy staroci, sztuki dawnej, r\u0119kodzie\u0142a i niepowtarzalnych drobiazg\u00f3w. Wszystko za spraw\u0105 Malborskiego Jarmarku Staroci i Sztuki Dawnej. Wydarzenie organizuje Malborskie Stowarzyszenie O...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72431,
    "place": {
      "id": 1947,
      "name": "Miasto Malbork"
    },
    "endDate": "2020-09-20T02:00:00+0200",
    "name": "Do ko\u0144ca wrze\u015bnia zag\u0142osujemy na projekty Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/82-200.pl\/4975,Do-konca-wrzesnia-zaglosujemy-na-projekty-Budzetu-Obywatelskiego-na-2021-rok.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "https:\/\/m.82-200.pl\/2020\/09\/z9\/untitled-1-6416.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-20T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 210,
      "designation": "Miasto Malbork"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 66858,
    "place": {
      "id": 2623,
      "name": "Stadion Le\u015bny"
    },
    "endDate": "2020-09-20T16:00:00+0200",
    "name": "Piknik Rodzinny - Wielkie S\u0105siedzkie Grillowanie",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/4047\/piknik-rodzinny-wielkie-sasiedzkie-grillowanie.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/\/images\/45T3q4G32060s1Q5R6K5p0Q974I4q2C0.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Cykliczna impreza, odbywaj\u0105ca si\u0119 na Stadionie Le\u015bnym w Sopocie, skierowana do mieszka\u0144c\u00f3w Sopotu. Podczas Pikniku p\u0142yta stadionu zmienia si\u0119 w 3-4 strefy (sportow\u0105, zdrowotn\u0105, rozrywkow\u0105 i gastronomiczn\u0105). \u0141\u0105cznie na mieszka\u0144c\u00f3w czeka oko\u0142o 12-15 \natrakcji podzielonych tematycznie, jednym s\u0142owem dla ka\u017cdego co\u015b fajnego. \nStrefy: \nArtystyczna: ognisko, muzyka na \u017cywo, food-trucki, grill itp.\nSportowa: tyczka dla ka\u017cdego, miasteczko lekkoatletyczne, unihokej, badminton, siatk\u00f3wka, koszyk\u00f3wka\nRekreacyjna: wielka dmuchana zje\u017cd\u017calnia, trampolina, tor przeszk\u00f3d, pokazy parkour, strzelnica itp. \n\nNa festyn zaprasza SOPOCKI KLUB LEKKOATLETYCZNY",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2020-09-20T11:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Cykliczna impreza, odbywaj\u0105ca si\u0119 na Stadionie Le\u015bnym w Sopocie, skierowana do mieszka\u0144c\u00f3w Sopotu. Podczas Pikniku p\u0142yta stadionu zmienia si\u0119 w 3-4 strefy (sportow\u0105, zdrowotn\u0105, rozrywkow\u0105 i gastronomiczn\u0105). \u0141\u0105cznie na mieszka\u0144c\u00f3w czeka...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72453,
    "place": {
      "id": 35,
      "name": "Opera Ba\u0142tycka"
    },
    "endDate": "2020-09-20T11:40:00+0200",
    "name": "OPERA NA START",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/operabaltycka.pl\/pl\/repertuar\/opera-na-start\/2020-09-20",
      "tickets": "https:\/\/www.bilety24.pl\/kup-bilet-na-opera-na-start-35301?id=306284"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "events\/eventthumb_5f50cb3d2dbf3.png"
      }
    ],
    "descLong": "Opera na start to zaj\u0119cia muzyczno-ruchowe dla najm\u0142odszych. Dzieci wraz z rodzicami uczestnicz\u0105 w zabawach, podczas kt\u00f3rych kreatywnie sp\u0119dzaj\u0105 czas i mog\u0105 czerpa\u0107 inspiracj\u0119 do dalszych muzycznych przyg\u00f3d. Zaj\u0119cia prowadz\u0105 arty\u015bci Ch\u00f3ru, Orkiestry, Baletu oraz soli\u015bci wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy z Oper\u0105 Ba\u0142tyck\u0105. \r\n\r\n+ s\u0142uchanie i wykonywanie muzyki uspokaja nerwy i napi\u0119te mi\u0119\u015bnie oraz dodaje energii;\r\n+ muzyka stymuluje rozw\u00f3j o\u015brodkowego uk\u0142adu nerwowego oraz oddzia\u0142uje na m\u00f3zg, czyli wspiera etapy szczeg\u00f3lnie wa\u017cne w pierwszych latach \u017cycia;\r\n+ d\u017awi\u0119ki i rytmy s\u0105 naturalnym \u015brodowiskiem do zabawy, co sprzyja rozwojowi koordynacji ruchowej i gwarantuje radosn\u0105 atmosfer\u0119;\r\n+ s\u0142uchanie muzyki pobudza i rozwija s\u0142uch, pomaga w \u0107wiczeniu koncentracji i pami\u0119ci. Wra\u017cliwe ucho wi\u0119cej us\u0142yszy i lepiej odnajdzie si\u0119 w przestrzeni;\r\n+ muzyka uruchamia wyobra\u017ani\u0119, kreatywno\u015b\u0107, spontaniczno\u015b\u0107 u m\u0142odszych i starszych;\r\n+ wsp\u00f3lne zabawy z dzie\u0107mi to okazja do zaprzyja\u017anienia ich z muzyk\u0105 ju\u017c od wczesnych lat, by p\u00f3\u017aniej samodzielnie i ch\u0119tnie po ni\u0105 si\u0119ga\u0142y;\r\n+ czas z r\u00f3wie\u015bnikami to \u015bwietna zabawa, a poprzez zabaw\u0119 dzieci ucz\u0105 si\u0119 najwi\u0119cej;\r\n+ po wsp\u00f3lnych zaj\u0119ciach w Operze mo\u017cna zabra\u0107 ze sob\u0105 do domu dobr\u0105 energi\u0119 i czerpa\u0107 z niej a\u017c do kolejnego spotkania.",
    "categoryId": 19,
    "startDate": "2020-09-20T11:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 11,
      "designation": "Opera Ba\u0142tycka"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Opera na start to zaj\u0119cia muzyczno-ruchowe dla najm\u0142odszych. Dzieci wraz z rodzicami uczestnicz\u0105 w zabawach, podczas kt\u00f3rych kreatywnie sp\u0119dzaj\u0105 czas i mog\u0105 czerpa\u0107 inspiracj\u0119 do dalszych muzycznych przyg\u00f3d. Zaj\u0119cia prowadz\u0105 arty\u015bci Opery Ba\u0142tyckiej.",
    "tickets": {
      "type": "tickets",
      "startTicket": "30",
      "endTicket": "30"
    }
  },
  {
    "id": 72491,
    "place": {
      "id": 1,
      "name": "Miejski Teatr MINIATURA"
    },
    "endDate": "2020-09-20T14:00:00+0200",
    "name": "Tajemnica kina",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/www.teatrminiatura.pl\/pl\/repertuar\/detail\/161\/tajemnica-kina\/",
      "tickets": "http:\/\/www.teatrminiatura.pl\/pl\/bilety\/rezerwacje-indywidualne\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/www.teatrminiatura.pl\/media\/repertoire\/tk_20.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p>na podstawie ksi\u0105\u017cki \"Tajemnica kina\" Martina Widmarka i Heleny Willis z serii \"Biuro Detektywistyczne Lassego i Mai\"<\/p>\n<p>t\u0142umaczenie: <b>Barbara Gawryluk<\/b><br\/>adaptacja i re\u017cyseria: <b>Ireneusz Maciejewski<\/b><br\/>scenografia i lalki: <b>Dariusz Panas<\/b><br\/>muzyka: <b>Old Time Radio<\/b><\/p>\n<p>inspicjent: <b>Zbigniew Ok\u0119cki<\/b><\/p>\n<p>obsada<br\/>Lasse | <b>Jakub Ehrlich<\/b><br\/>Maja | <b>Wioleta Karpowicz<\/b><br\/>Zorban, Z\u0142odziej | <b>Piotr K\u0142udka<\/b><br\/>Komisarz, Teodor | <b>Jacek Majok<\/b><br\/>Iva Ross, Sprzedawca s\u0142odyczy, Z\u0142odziej | <b>Hanna Mi\u015bkiewicz<\/b><br\/>Panna Lund, Z\u0142odziej | <b>Magdalena \u017buli\u0144ska<\/b><br\/><br\/><\/p>\n<p>Prapremiera \u015bwiatowa: <b>8 listopada 2012<\/b><\/p>\n<p>Spektakl dla dzieci w wieku: <b>od 6 lat<\/b><br\/>Czas trwania spektaklu:<b> 1 godzina 20 minut z przerw\u0105<\/b><br\/><br\/><\/p>\n<p><b><br\/>Partnerem premiery \u201eTajemnica kina\u201d jest Nordea Bank Polska, kt\u00f3ry wspiera promocj\u0119 skandynawskiej literatury dzieci\u0119cej.<br\/><\/b><\/p>\n<p><b>\u00a0<\/b><\/p>\n<p><b><br\/>Realizacj\u0119 warsztat\u00f3w dla dzieci Martina Widmarka i Heleny Willis wspar\u0142 Nordea Bank Polska i Ambasada Szwecji.<br\/><\/b><\/p>\n<p><b>\u00a0<\/b><\/p>",
    "categoryId": 19,
    "startDate": "2020-09-20T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 2,
      "designation": "Miejski Teatr MINIATURA"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "na podstawie ksi\u0105\u017cki \"Tajemnica kina\" Martina Widmarka i Heleny Willis z serii \"Biuro Detektywistyczne Lassego i Mai\"\nt\u0142umaczenie: Barbara Gawrylukadaptacja i re\u017cyseria: Ireneusz Maciejewskiscenografia i lalki: Dariusz Panasmuzyka: Old Time Radio...",
    "tickets": {
      "type": "tickets",
      "startTicket": "14",
      "endTicket": "30"
    }
  },
  {
    "id": 72455,
    "place": {
      "id": 35,
      "name": "Opera Ba\u0142tycka"
    },
    "endDate": "2020-09-20T13:40:00+0200",
    "name": "OPERA NA START",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/operabaltycka.pl\/pl\/repertuar\/opera-na-start\/2020-09-20",
      "tickets": "https:\/\/www.bilety24.pl\/kup-bilet-na-opera-na-start-35301?id=306285"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "events\/eventthumb_5f50cb5406854.png"
      }
    ],
    "descLong": "Opera na start to zaj\u0119cia muzyczno-ruchowe dla najm\u0142odszych. Dzieci wraz z rodzicami uczestnicz\u0105 w zabawach, podczas kt\u00f3rych kreatywnie sp\u0119dzaj\u0105 czas i mog\u0105 czerpa\u0107 inspiracj\u0119 do dalszych muzycznych przyg\u00f3d. Zaj\u0119cia prowadz\u0105 arty\u015bci Ch\u00f3ru, Orkiestry, Baletu oraz soli\u015bci wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy z Oper\u0105 Ba\u0142tyck\u0105. \r\n\r\n+ s\u0142uchanie i wykonywanie muzyki uspokaja nerwy i napi\u0119te mi\u0119\u015bnie oraz dodaje energii;\r\n+ muzyka stymuluje rozw\u00f3j o\u015brodkowego uk\u0142adu nerwowego oraz oddzia\u0142uje na m\u00f3zg, czyli wspiera etapy szczeg\u00f3lnie wa\u017cne w pierwszych latach \u017cycia;\r\n+ d\u017awi\u0119ki i rytmy s\u0105 naturalnym \u015brodowiskiem do zabawy, co sprzyja rozwojowi koordynacji ruchowej i gwarantuje radosn\u0105 atmosfer\u0119;\r\n+ s\u0142uchanie muzyki pobudza i rozwija s\u0142uch, pomaga w \u0107wiczeniu koncentracji i pami\u0119ci. Wra\u017cliwe ucho wi\u0119cej us\u0142yszy i lepiej odnajdzie si\u0119 w przestrzeni;\r\n+ muzyka uruchamia wyobra\u017ani\u0119, kreatywno\u015b\u0107, spontaniczno\u015b\u0107 u m\u0142odszych i starszych;\r\n+ wsp\u00f3lne zabawy z dzie\u0107mi to okazja do zaprzyja\u017anienia ich z muzyk\u0105 ju\u017c od wczesnych lat, by p\u00f3\u017aniej samodzielnie i ch\u0119tnie po ni\u0105 si\u0119ga\u0142y;\r\n+ czas z r\u00f3wie\u015bnikami to \u015bwietna zabawa, a poprzez zabaw\u0119 dzieci ucz\u0105 si\u0119 najwi\u0119cej;\r\n+ po wsp\u00f3lnych zaj\u0119ciach w Operze mo\u017cna zabra\u0107 ze sob\u0105 do domu dobr\u0105 energi\u0119 i czerpa\u0107 z niej a\u017c do kolejnego spotkania.",
    "categoryId": 19,
    "startDate": "2020-09-20T13:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 11,
      "designation": "Opera Ba\u0142tycka"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Opera na start to zaj\u0119cia muzyczno-ruchowe dla najm\u0142odszych. Dzieci wraz z rodzicami uczestnicz\u0105 w zabawach, podczas kt\u00f3rych kreatywnie sp\u0119dzaj\u0105 czas i mog\u0105 czerpa\u0107 inspiracj\u0119 do dalszych muzycznych przyg\u00f3d. Zaj\u0119cia prowadz\u0105 arty\u015bci Opery Ba\u0142tyckiej.",
    "tickets": {
      "type": "tickets",
      "startTicket": "30",
      "endTicket": "30"
    }
  },
  {
    "id": 70111,
    "place": {
      "id": 3101,
      "subname": "Polska Filharmonia Kameralna Sopot (na terenie Opery Le\u015bnej)",
      "name": "Teatr na Pla\u017cy"
    },
    "endDate": "2020-09-20T21:00:00+0200",
    "name": "Misia Furtak",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/www.teatrnaplazy.pl\/wydarzenie\/misia-furtak-2\/",
      "tickets": "https:\/\/teatrnaplazy.interticket.pl\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/www.teatrnaplazy.pl\/wp-content\/uploads\/Misia-1-300x200.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Drodzy widzowie, zbli\u017ca si\u0119 koncert Misia Furtak w naszym teatrze. Niestety obostrzenia w ilo\u015bci miejsc na sali (po\u0142owa miejsc) nie zmieni\u0142y si\u0119, zatem musimy przenie\u015b\u0107 koncert do innej, wi\u0119kszej lokalizacji, gdzie wszystkich Was pomie\u015bcimy w zgodzie z aktualnymi wytycznymi Covid-19. Koncert odb\u0119dzie si\u0119 zatem w sali Polska Filharmonia Kameralna Sopot, na terenie Opera Le\u015bna \/ The Forest Opera w Sopocie. Ma\u0142ej zmianie ulegnie przez to r\u00f3wnie\u017c data koncertu, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 kilka dni wcze\u015bniej, tj. w niedziel\u0119 20 wrze\u015bnia o godz. 19.00.\u00a0<br\/>Na ten moment sprzeda\u017c bilet\u00f3w zosta\u0142a zako\u0144czona, ale trzymamy ostatni\u0105 pul\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie uruchomiona na kilka dni przed koncertem jak b\u0119dziemy pewni, \u017ce nie wchodz\u0105 \u017cadne nowe obostrzenia.<br\/><br\/><br\/><br\/>Misia Furtak \u2013 wokalistka, basistka, autorkatekst\u00f3w, kompozytorka i dziennikarka. Laureatka Paszportu Polityki, Fryderyka i nagrody im. Grzegorza Ciechowskiego. Frontmanka zespo\u0142u Tr\u00e8s.b i solowego projektu Misia Ff. Za prac\u0119 z kwintetem Wojtka Mazolewskiego nagrodzona Z\u0142ot\u0105 P\u0142yt\u0105. Zagra\u0142a kilkaset koncert\u00f3w w ca\u0142ej Europie i Japonii,m.in. na festiwalach The Great Escape, Liverpool Soundcity, Tallin Music Week, Europavox, MIDEM i wielu innych. W styczniu ubieg\u0142ego roku ukaza\u0142 si\u0119 jej nowy album pod tytu\u0142em \u201eCo przyjdzie?\u201d<br\/><br\/>Koncert zrealizowany przy wsparciu finansowymi Miasta Sopotu<br\/>Tickets: https:\/\/teatrnaplazy.interticket.pl\/.",
    "categoryId": 35,
    "startDate": "2020-09-20T19:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 51,
      "designation": "Teatr na Pla\u017cy"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Drodzy widzowie, zbli\u017ca si\u0119 koncert Misia Furtak w naszym teatrze. Niestety obostrzenia w ilo\u015bci miejsc na sali (po\u0142owa miejsc) nie zmieni\u0142y si\u0119, zatem musimy przenie\u015b\u0107 koncert do innej, wi\u0119kszej lokalizacji, gdzie wszystkich Was pomie\u015bcimy...",
    "tickets": {
      "type": "unknown",
      "startTicket": "35",
      "endTicket": "35"
    }
  },
  {
    "id": 72469,
    "place": {
      "id": 3107,
      "name": "Polska Filharmonia Kameralna Sopot (na terenie Opery Le\u015bnej)"
    },
    "endDate": "2020-09-20T21:00:00+0200",
    "name": "Misia Furtak",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/9632\/misia-furtak.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/\/images\/F7n8U0c6R0T0V1Q5L7f8o4B0c1g0R6G4.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Misia Furtak \u2013 wokalistka, basistka, autorka tekst\u00f3w, kompozytorka i dziennikarka. Laureatka Paszportu Polityki, Fryderyka i nagrody im. Grzegorza Ciechowskiego. Frontmanka zespo\u0142u Tr\u00e8s.b i solowego projektu Misia Ff. Za prac\u0119 z kwintetem Wojtka Mazolewskiego nagrodzona Z\u0142ot\u0105 P\u0142yt\u0105. Zagra\u0142a kilkaset koncert\u00f3w w ca\u0142ej Europie i Japonii, m.in. na festiwalach The Great Escape, Liverpool Soundcity, Tallin Music Week, Europavox, MIDEM i wielu innych. W styczniu ubieg\u0142ego roku ukaza\u0142 si\u0119 jej nowy album pod tytu\u0142em \u201eCo przyjdzie?\u201d\n\nUWAGA: koncert przeniesiony z 25.09 na 20.09, odb\u0119dzie si\u0119 w sali Polskiej Filharmonii Kameralnej Sopot.\n\nW razie pyta\u0144 prosimy o kontakt z biurem teatru: info@teatrnaplazy.pl",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-20T19:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Misia Furtak \u2013 wokalistka, basistka, autorka tekst\u00f3w, kompozytorka i dziennikarka. Laureatka Paszportu Polityki, Fryderyka i nagrody im. Grzegorza Ciechowskiego. Frontmanka zespo\u0142u Tr\u00e8s.b i solowego projektu Misia Ff. Za prac\u0119 z kwintetem Wojtk...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72432,
    "place": {
      "id": 1947,
      "name": "Miasto Malbork"
    },
    "endDate": "2020-09-21T02:00:00+0200",
    "name": "Do ko\u0144ca wrze\u015bnia zag\u0142osujemy na projekty Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/82-200.pl\/4975,Do-konca-wrzesnia-zaglosujemy-na-projekty-Budzetu-Obywatelskiego-na-2021-rok.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "https:\/\/m.82-200.pl\/2020\/09\/z9\/untitled-1-6416.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-21T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 210,
      "designation": "Miasto Malbork"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 56278,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-21T18:30:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-21T16:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 47968,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-21T19:00:00+0200",
    "name": "Karate Shotokan \/\/ dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>KARATE - prowadz\u0105cy Jerzy Guttkowski<\/p><p>Instruktor samoobrony. Od 35 lat posiadacz 6 Dan w Karate Shotokan. \u015awiadomy tego, i\u017c dopiero po takim czasie posiad\u0142 wystarczaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 , aby przekazywa\u0107 j\u0105 innym.<\/p><p>Pierwsze kroki stawia\u0142 na polskim gruncie, nast\u0119pnie liczne wjazdy na seminaria i egzaminy oraz kontakty z takimi mistrzami jak: H. NISHIYAMA, H. OCHI, K.ENOEDA, H.SHIRAI, I.JORGA.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-21T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "KARATE - prowadz\u0105cy Jerzy GuttkowskiInstruktor samoobrony. Od 35 lat posiadacz 6 Dan w Karate Shotokan. \u015awiadomy tego, i\u017c dopiero po takim czasie posiad\u0142 wystarczaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 , aby przekazywa\u0107 j\u0105 innym.Pierwsze kroki stawia\u0142 na polskim grun...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 53311,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-21T19:00:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-21T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 48117,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-21T20:00:00+0200",
    "name": "Karate Shotokan \/\/ doro\u015bli i m\u0142odzie\u017c",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>KARATE - prowadz\u0105cy Jerzy Guttkowski<\/p><p>Instruktor samoobrony. Od 35 lat posiadacz 6 Dan w Karate Shotokan. \u015awiadomy tego, i\u017c dopiero po takim czasie posiad\u0142 wystarczaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 , aby przekazywa\u0107 j\u0105 innym.<\/p><p>Pierwsze kroki stawia\u0142 na polskim gruncie, nast\u0119pnie liczne wjazdy na seminaria i egzaminy oraz kontakty z takimi mistrzami jak: H. NISHIYAMA, H. OCHI, K.ENOEDA, H.SHIRAI, I.JORGA.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-21T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "KARATE - prowadz\u0105cy Jerzy GuttkowskiInstruktor samoobrony. Od 35 lat posiadacz 6 Dan w Karate Shotokan. \u015awiadomy tego, i\u017c dopiero po takim czasie posiad\u0142 wystarczaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 , aby przekazywa\u0107 j\u0105 innym.Pierwsze kroki stawia\u0142 na polskim grun...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 48564,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-21T20:00:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-21T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 51535,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-21T21:15:00+0200",
    "name": "Combat Self Defense Samoobrona dla Kobiet",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>Combat Self Defense Samoobrona dla Kobiet<br\/><br\/>Zaj\u0119cia dla doros\u0142ych<br\/><br\/>System D\u017awigni Obezw\u0142adniaj\u0105cych stosowany w zagro\u017ceniu \u017cycia i zdrowia ludzkiego<br\/><br\/>Nauka koncentracji, poprawa sprawno\u015bci fizycznej, opanowanie emocji w sytuacji zagro\u017cenia.<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-21T19:15:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Combat Self Defense Samoobrona dla KobietZaj\u0119cia dla doros\u0142ychSystem D\u017awigni Obezw\u0142adniaj\u0105cych stosowany w zagro\u017ceniu \u017cycia i zdrowia ludzkiegoNauka koncentracji, poprawa sprawno\u015bci fizycznej, opanowanie emocji w sytuacji zagro\u017cenia.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72433,
    "place": {
      "id": 1947,
      "name": "Miasto Malbork"
    },
    "endDate": "2020-09-22T02:00:00+0200",
    "name": "Do ko\u0144ca wrze\u015bnia zag\u0142osujemy na projekty Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/82-200.pl\/4975,Do-konca-wrzesnia-zaglosujemy-na-projekty-Budzetu-Obywatelskiego-na-2021-rok.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "https:\/\/m.82-200.pl\/2020\/09\/z9\/untitled-1-6416.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-22T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 210,
      "designation": "Miasto Malbork"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 48266,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-22T18:00:00+0200",
    "name": "Plastyka \/\/ Dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>PLASTYKA - prowadz\u0105ca Renata Nowak<\/p><p>Absolwentka Akademii Sztuk Pi\u0119knych w Gda\u0144sku na Wydziale Grafiki.<\/p><p>G\u0142\u00f3wnym tworzywem jej pracy jest rysunek, ilustracja i fotografia metod\u0105 camera obscura.<\/p><p>Zajmuje si\u0119 te\u017c projektowaniem graficznym.<\/p><p>Wystawia w kraju i za granic\u0105.<\/p><p>Indywidualna wystawa Ilustracji w Galerii Ciasna w Jastrz\u0119biu Zdroju 2016<\/p><p>Laureatka wielu nagr\u00f3d i wyr\u00f3\u017cnie\u0144.<\/p><p>Nagroda Prezydenta Gda\u0144ska w dziedzinie kultury 2014<\/p><p>Jej prace znajduj\u0105 si\u0119 w Muzeum Sztuki Wsp\u00f3\u0142czesnej Tajwan, Katalonia, Pekin i w zbiorach prywatnych Polska, Francja, Niemcy, Anglia<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-22T16:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "PLASTYKA - prowadz\u0105ca Renata NowakAbsolwentka Akademii Sztuk Pi\u0119knych w Gda\u0144sku na Wydziale Grafiki.G\u0142\u00f3wnym tworzywem jej pracy jest rysunek, ilustracja i fotografia metod\u0105 camera obscura.Zajmuje si\u0119 te\u017c projektowaniem graficznym.Wystawia w k...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 48415,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-22T18:30:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-22T16:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 56162,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-22T19:15:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-22T17:15:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 63321,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-22T18:45:00+0200",
    "name": "Ceramika dla dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat. Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.\u00a0 Prowadz\u0105ca - Gra\u017cyna Kunicka. Uko\u0144czy\u0142a studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom zdoby\u0142a w 1987 r. Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105. Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p>",
    "categoryId": 51,
    "startDate": "2020-09-22T17:15:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat. Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.\u00a0 Prowadz\u0105ca - Gra\u017cyna Kunicka. Uko\u0144czy\u0142a...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72434,
    "place": {
      "id": 1947,
      "name": "Miasto Malbork"
    },
    "endDate": "2020-09-23T02:00:00+0200",
    "name": "Do ko\u0144ca wrze\u015bnia zag\u0142osujemy na projekty Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/82-200.pl\/4975,Do-konca-wrzesnia-zaglosujemy-na-projekty-Budzetu-Obywatelskiego-na-2021-rok.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "https:\/\/m.82-200.pl\/2020\/09\/z9\/untitled-1-6416.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-23T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 210,
      "designation": "Miasto Malbork"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 49211,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-23T14:00:00+0200",
    "name": "Nauka gry na perkusji \/\/ M\u0142odzie\u017c i doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>NAUKA GRY NA PERKUSJI - prowadz\u0105cy Jacek Rezner<\/p><p>Na perkusji gra od 15 roku \u017cycia.<\/p><p>Koncertowa\u0142 m.in. w Newcastle, Liverpoolu, Kampen, Bergen, Berlinie, Rydze, Lipawie, Tatru, Valmierze, Pradze, Ostrawie.<\/p><p>Wyst\u0119powa\u0142 na Festiwalach:\u00a0Liverpool International Festival Of Psychedelia 2016, Soundrive 2015, Offestiwal 2015, Spacefest 2014, Jazz Jantar 2014, Magnetofon 2013<\/p><p>Uczestnik warsztat\u00f3w w ramach wymiany Stage Europe Network we Francji prowadzonych przez znanego francuskiego perkusist\u0119 Laurenta Piacentino.<\/p><p>Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z zespo\u0142em Enchanted Hunters podczas tworzenia muzyki do filmu \u201eMa\u0142e st\u0142uczki\u201d.<\/p><p>Na co dzie\u0144 pracownik Stacji Orunia GAK.<\/p><p>Zaj\u0119cia skierowane do os\u00f3b lubi\u0105cych rytm, pragn\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 przygod\u0119 z gr\u0105 na perkusji, jak r\u00f3wnie\u017c do tych o wy\u017cszym poziomie wtajemniczenia.<\/p><p>W programie zaj\u0119\u0107:<\/p><p>Zaznajomienie z instrumentem \u2013 przedstawienie szczeg\u00f3\u0142owo element\u00f3w sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na perkusje oraz przedstawienie historii instrumentu. Zapoznanie z technikami gry na perkusji \u2013 w\u0142a\u015bciwa technika u\u0142o\u017cenia d\u0142oni oraz pracy nadgarstkami. Praca nad w\u0142a\u015bciwym wydobywaniem d\u017awi\u0119k\u00f3w. Zachowanie prawid\u0142owej postawy podczas gry na instrumencie. Stopniowanie dynamiki podczas gry. Kszta\u0142towanie samodzielnej pracy nad instrumentem oraz rozwijanie i kszta\u0142cenie wyobra\u017ani artystycznej.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-23T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "NAUKA GRY NA PERKUSJI - prowadz\u0105cy Jacek ReznerNa perkusji gra od 15 roku \u017cycia.Koncertowa\u0142 m.in. w Newcastle, Liverpoolu, Kampen, Bergen, Berlinie, Rydze, Lipawie, Tatru, Valmierze, Pradze, Ostrawie.Wyst\u0119powa\u0142 na Festiwalach:\u00a0Liverpool Interna...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 49062,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-23T17:00:00+0200",
    "name": "Witra\u017c \/\/ od 16 lat",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>WITRA\u017b- prowadz\u0105cy Andrzej Kapica<\/p><p>Instruktor z wieloletnim do\u015bwiadczeniem. Przygod\u0119 z witra\u017cami rozpocz\u0105\u0142 w roku 2001 jako uczestnik Podstawowego Kursu Witra\u017cownictwa, prowadzonego przez znanego gda\u0144skiego witra\u017cyst\u0119 Grzegorza Zieli\u0144skiego w Promocyjnym Klubie Muzycznym MDK na Suchaninie. Nabyte umiej\u0119tno\u015bci doskonali\u0142 nieprzerwanie do ko\u0144ca 2003 roku w Pracowni Witra\u017cy Grzegorza Zieli\u0144skiego, pod okiem w\u0142a\u015bciciela pracowni.<\/p><p>W roku 2007 zosta\u0142 cz\u0142onkiem The Stained Glass Association of America.<\/p><p>Wielokrotnie prezentowa\u0142 swoje prace na r\u00f3\u017cnych wystawach zar\u00f3wno w kraju jak i zagranic\u0105 mi\u0119dzy innymi: Wystawa Prac Plastycznych \u201eT\u0119czowy Most\u201d w Druskiennikach na Litwie, prezentacja prac w ramach wystawy Andrzeja Dudy i Obertasa \u017bukauskasa pt \u201eWidziane Nie Widzialne\u201d w Galerii Mariackiej w Gda\u0144sku, na zaproszenie Urz\u0119du Miasta Pelplina prezentacja prac witra\u017cowych(lampy) podczas Jarmarku Cysterskiego.<\/p><p>Wa\u017cniejsze prace witra\u017cysty: wykonanie projektu witra\u017cy i o\u015bwietlenia witra\u017cowego w Ko\u015bciele NMP Kr\u00f3lowej Ko\u015bcio\u0142a w Jantarze.<\/p><p>Realizowanie zlece\u0144 na witra\u017ce(lampy, witra\u017cy do drzwi) dla klient\u00f3w w Niemczech, Anglii, Szwecji, USA<\/p><p>Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z pracowniami artystycznymi m.in. Artystyczna Pracownia Odlewnictwa i Witra\u017cy Stanis\u0142aw Janiszewski<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-23T15:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "WITRA\u017b- prowadz\u0105cy Andrzej KapicaInstruktor z wieloletnim do\u015bwiadczeniem. Przygod\u0119 z witra\u017cami rozpocz\u0105\u0142 w roku 2001 jako uczestnik Podstawowego Kursu Witra\u017cownictwa, prowadzonego przez znanego gda\u0144skiego witra\u017cyst\u0119 Grzegorza Zieli\u0144skiego...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 63846,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-23T18:00:00+0200",
    "name": "Witra\u017c",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>Zaj\u0119cia witra\u017cowe dla doros\u0142ych i m\u0142odzie\u017cy od 16 lat. Czas trwania kursu wynosi trzy miesi\u0105ce. Podczas kursu uczestnicy posi\u0105d\u0105 niepowtarzaln\u0105 wiedz\u0119 jak precyzyjnie poci\u0105\u0107 szk\u0142o, owin\u0105\u0107 szklane elementy miedzian\u0105 ta\u015bm\u0105 oraz po\u0142\u0105czy\u0107 w taki spos\u00f3b, aby umo\u017cliwi\u0107 ich zalutowanie. Zapewniamy wszystkie niezb\u0119dne materia\u0142y i narz\u0119dzia. Prace wykonane przez uczestnik\u00f3w podczas kursu pozostaj\u0105 ich w\u0142asno\u015bci\u0105.\u00a0 Prowadz\u0105cy: Andrzej Kapica, instruktor z wieloletnim do\u015bwiadczeniem. Przygod\u0119 z witra\u017cami rozpocz\u0105\u0142 w roku 2001 jako uczestnik Podstawowego Kursu Witra\u017cownictwa, prowadzonego przez znanego gda\u0144skiego witra\u017cyst\u0119 Grzegorza Zieli\u0144skiego w Promocyjnym Klubie Muzycznym MDK na Suchaninie. Nabyte umiej\u0119tno\u015bci doskonali\u0142 nieprzerwanie do ko\u0144ca 2003 roku w Pracowni Witra\u017cy Grzegorza Zieli\u0144skiego, pod okiem w\u0142a\u015bciciela pracowni.W roku 2007 zosta\u0142 cz\u0142onkiem The Stained Glass Association of America. Wielokrotnie prezentowa\u0142 swoje prace na r\u00f3\u017cnych wystawach zar\u00f3wno w kraju jak i zagranic\u0105 mi\u0119dzy innymi: Wystawa Prac Plastycznych \u201eT\u0119czowy Most\u201d w Druskiennikach na Litwie, prezentacja prac w ramach wystawy Andrzeja Dudy i Obertasa \u017bukauskasa pt \u201eWidziane Nie Widzialne\u201d w Galerii Mariackiej w Gda\u0144sku, na zaproszenie Urz\u0119du Miasta Pelplina prezentacja prac witra\u017cowych(lampy) podczas Jarmarku Cysterskiego.Wa\u017cniejsze prace witra\u017cysty: wykonanie projektu witra\u017cy i o\u015bwietlenia witra\u017cowego w Ko\u015bciele NMP Kr\u00f3lowej Ko\u015bcio\u0142a w Jantarze.<br\/><br\/><br\/><br\/><br\/><\/p>",
    "categoryId": 51,
    "startDate": "2020-09-23T15:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zaj\u0119cia witra\u017cowe dla doros\u0142ych i m\u0142odzie\u017cy od 16 lat. Czas trwania kursu wynosi trzy miesi\u0105ce. Podczas kursu uczestnicy posi\u0105d\u0105 niepowtarzaln\u0105 wiedz\u0119 jak precyzyjnie poci\u0105\u0107 szk\u0142o, owin\u0105\u0107 szklane elementy miedzian\u0105 ta\u015bm\u0105 oraz po\u0142\u0105...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72345,
    "place": {
      "id": 730,
      "name": "Wojew\u00f3dztwo pomorskie"
    },
    "endDate": "2020-10-13T18:00:00+0200",
    "recurrence": {
      "freq": "WEEKLY",
      "interval": "1",
      "untilDate": "2020-10-14"
    },
    "name": "Dyskusyjny Klub Melomana - webinaria dla dzieci",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/dkm.amberton.pl",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/stowarzyszenieamberton"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "events\/eventthumb_5f47737eb604c.png"
      }
    ],
    "descLong": "Dyskusyjny Klub Melomana to kulturalne spotkania w przestrzeni cyfrowej z najs\u0142ynniejszymi dzie\u0142ami w historii muzyki oraz ich tw\u00f3rcami. Uczestnikom zaproponowane zostan\u0105 cztery interesuj\u0105ce tematy do wyboru, a w\u015br\u00f3d nich znane i lubiane \u201eCztery Pory Roku\u201d Antonia Vivaldiego, \u201eObrazki z Wystawy\u201d Modesta Musorgskiego i \u201eMuzyka z ekranu\u201d oraz inspirowana astronomi\u0105 \u201eKosmoteka\u201d.\r\nSzeroki wyb\u00f3r dost\u0119pnych termin\u00f3w, prezentacje przygotowane i prowadzone przez ekspert\u00f3w, anga\u017cuj\u0105ce tre\u015bci merytoryczne i tw\u00f3rcza debata w panelu dyskusyjnym, to tylko cz\u0119\u015b\u0107 atrakcji przygotowanych dla m\u0142odych meloman\u00f3w, kt\u00f3rych pragniemy zach\u0119ci\u0107 do zg\u0142\u0119biania arcydzie\u0142 literatury muzycznej i \u015bwiadomego korzystania z zasob\u00f3w kultury.\r\nW ramach Dyskusyjnego Klubu Melomana proponujemy r\u00f3wnie\u017c inspiruj\u0105ce rozmowy z zaproszonymi go\u015b\u0107mi, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych znale\u017ali si\u0119: \r\nNatalia Walewska \u2013 koncertmistrz Filharmonii Ba\u0142tyckiej w Gda\u0144sku; Kamil Wicik \u2013 dziennikarz Radia Gda\u0144sk; Bogdan Smagacki \u2013 aktor Teatru Miejskiego w Gdyni oraz Przemys\u0142aw Rud\u017a \u2013 muzyk i popularyzator astronomii, edukator Polskiej Agencji Kosmicznej. Spotkania poprowadzi Anna Bona \u2013 muzyk Filharmonii Ba\u0142tyckiej w Gda\u0144sku, animatorka kultury i tw\u00f3rczyni koncert\u00f3w edukacyjnych dla dzieci. \r\nUdzia\u0142 w webinariach jest bezp\u0142atny dzi\u0119ki dofinansowaniu ze \u015brodk\u00f3w Narodowego Centrum Kultury w ramach Programu Kultura w sieci.\r\nKa\u017cdy z czterech temat\u00f3w webinari\u00f3w zostanie zrealizowany w dw\u00f3ch terminach oraz dw\u00f3ch zakresach godzinowych. Ze wzgl\u0119du na komfort odbiorc\u00f3w oraz na potrzeby moderacji dyskusji, maksymalna liczba uczestnik\u00f3w w ka\u017cdym webinarowym pokoju online b\u0119dzie wynosi\u0142a 30 os\u00f3b.\r\nSzczeg\u00f3\u0142owy opis programu wraz z datami organizacji webinari\u00f3w oraz formularzami zapisu znajd\u0105 Pa\u0144stwo na stronie internetowej wydarzenia dkm.amberton.pl",
    "categoryId": 35,
    "startDate": "2020-09-23T16:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 421,
      "designation": "Stowarzyszenie Amberton"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "webinaria dla dzieci #dyskusyjnyklubmelomana",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 72377,
    "place": {
      "id": 3022,
      "subname": "online",
      "name": "online"
    },
    "endDate": "2020-09-23T17:00:00+0200",
    "name": "Cztery Pory Roku - muzyczne webinarium dla dzieci",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/dkm.amberton.pl",
      "fb": "http:\/\/facebook.com\/stowarzyszenieamberton",
      "tickets": "https:\/\/dkm.amberton.pl"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "events\/eventthumb_5f4ca7d2815a9.png"
      }
    ],
    "descLong": "Zapisz si\u0119 na muzyczne webinaria Dyskusyjnego Klubu Melomana!\r\n\r\nhttps:\/\/dkm.amberton.pl\r\n\r\nNapisa\u0142 ponad 500 koncert\u00f3w i 46 oper, a najs\u0142ynniejszym jego dzie\u0142em s\u0105 koncerty skrzypcowe \u201eCztery Pory Roku\u201d. To w\u0142a\u015bnie o Antonio Vivaldim, w\u0142oskim mistrzu epoki baroku kr\u0105\u017cy\u0142y plotki, \u017ce komponuje szybciej, ni\u017c kopista jest w stanie przepisa\u0107 nuty.\r\n\r\nWi\u0119kszo\u015b\u0107 jego kompozycji zagin\u0119\u0142a i dopiero po przypadkowym odkryciu w 1926 roku, Vivaldi powr\u00f3ci\u0142 na w\u0142a\u015bciwe miejsce w historii muzyki. Za \u017cycia popularny niczym gwiazda muzyki pop, po \u015bmierci zapomniany na niemal 200 lat! Je\u015bli Jana Sebastiana Bacha por\u00f3wnamy do Beatlesa baroku, to Vivaldi z pewno\u015bci\u0105 by\u0142 odpowiednikiem przebojowych Rolling Stones\u00f3w.\r\n\r\nA jak poradzi\u0142by sobie z popularno\u015bci\u0105 w XXI wieku? Przekonajcie si\u0119 sami!\r\n\r\nCzego dowiesz si\u0119 z webinarium?\r\n\r\n- Sk\u0105d si\u0119 wzi\u0119\u0142y muzyczne pory roku?\r\n- Dlaczego Mistrz Vivaldi nie lubi\u0142 marchewek?\r\n- Jak skutecznie oswoi\u0107 l\u0119k przed burz\u0105?\r\n- Czy z nut da si\u0119 ugotowa\u0107 smaczny ros\u00f3\u0142?\r\n- Kto pierwszy rozdawa\u0142 dzieciom \u015bwi\u0105teczne prezenty?\r\n\r\nGo\u015b\u0107 specjalny:\r\n\r\nBogdan Smagacki - aktor Teatru Miejskiego w Gdyni\r\n\r\nTerminy:\r\n\r\n23 wrze\u015bnia 2020 r. - godzina 16:00 lub 18:00\r\n\r\n29 wrze\u015bnia 2020 r. - godzina 16:00 lub 18:00",
    "categoryId": 35,
    "startDate": "2020-09-23T16:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 421,
      "designation": "Stowarzyszenie Amberton"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Dyskusyjny Klub Melomana to kulturalne spotkania z muzyk\u0105 Mistrz\u00f3w w formie popularnych webinar\u00f3w.  \r\nUdzia\u0142 w webinariach jest bezp\u0142atny dzi\u0119ki dofinansowaniu ze \u015brodk\u00f3w Narodowego Centrum Kultury w ramach Programu Kultura w sieci.",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 72470,
    "place": {
      "id": 1578,
      "name": "Miejska Biblioteka Publiczna im. J\u00f3zefa Wybickiego w Sopocie"
    },
    "endDate": "2020-09-23T18:00:00+0200",
    "name": "Spacer \u015bladami bohater\u00f3w walk o Polsk\u0119",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/10205\/spacer-sladami-bohaterow-walk-o-polske.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/\/images\/w2b4b0s4N0b041p549U982m28118j9y2.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Biblioteka Sopocka zaprasza do udzia\u0142u w spacerze \u015bladami bohater\u00f3w walk o Polsk\u0119 \u201eSzlakiem Inki i innych\u201d, w ramach projektu \u201eRami\u0119 w rami\u0119 z Bohaterem\u201d\n23 wrze\u015bnia 2020 r., godz. 16:30\n\nStart spaceru pod pomnikiem W\u0142adys\u0142awa Bartoszewskiego przy budynku Sopot Centrum.\nNa wydarzenie mo\u017cna zapisa\u0107 si\u0119 w Sopoteka (r\u00f3wnie\u017c telefonicznie). \nPo zapisaniu si\u0119 nale\u017cy odebra\u0107 darmow\u0105 wej\u015bci\u00f3wk\u0119 w Sopotece maksymalnie 20 minut przed planowanym wydarzeniem.\n\n\nZ powodu ryzyka zaka\u017cenia koronawirusem przed zapisaniem si\u0119 na spacer nale\u017cy zapozna\u0107 si\u0119 z regulaminem spaceru dost\u0119pnym w zak\u0142adce \u201eNotatki\u201d na fanpage&#039;u Biblioteki Sopockiej.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-23T16:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Biblioteka Sopocka zaprasza do udzia\u0142u w spacerze \u015bladami bohater\u00f3w walk o Polsk\u0119 \u201eSzlakiem Inki i innych\u201d, w ramach projektu \u201eRami\u0119 w rami\u0119 z Bohaterem\u201d\n23 wrze\u015bnia 2020 r., godz. 16:30\n\nStart spaceru pod pomnikiem W\u0142adys\u0142awa Bartos...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72378,
    "place": {
      "id": 3022,
      "subname": "online",
      "name": "online"
    },
    "endDate": "2020-09-23T19:00:00+0200",
    "name": "Cztery Pory Roku - muzyczne webinarium dla dzieci",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/dkm.amberton.pl",
      "fb": "http:\/\/facebook.com\/stowarzyszenieamberton",
      "tickets": "https:\/\/dkm.amberton.pl"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "events\/eventthumb_5f4ca8c38f984.png"
      }
    ],
    "descLong": "Zapisz si\u0119 na muzyczne webinaria Dyskusyjnego Klubu Melomana!\r\n\r\nhttps:\/\/dkm.amberton.pl\r\n\r\nNapisa\u0142 ponad 500 koncert\u00f3w i 46 oper, a najs\u0142ynniejszym jego dzie\u0142em s\u0105 koncerty skrzypcowe \u201eCztery Pory Roku\u201d. To w\u0142a\u015bnie o Antonio Vivaldim, w\u0142oskim mistrzu epoki baroku kr\u0105\u017cy\u0142y plotki, \u017ce komponuje szybciej, ni\u017c kopista jest w stanie przepisa\u0107 nuty.\r\n\r\nWi\u0119kszo\u015b\u0107 jego kompozycji zagin\u0119\u0142a i dopiero po przypadkowym odkryciu w 1926 roku, Vivaldi powr\u00f3ci\u0142 na w\u0142a\u015bciwe miejsce w historii muzyki. Za \u017cycia popularny niczym gwiazda muzyki pop, po \u015bmierci zapomniany na niemal 200 lat! Je\u015bli Jana Sebastiana Bacha por\u00f3wnamy do Beatlesa baroku, to Vivaldi z pewno\u015bci\u0105 by\u0142 odpowiednikiem przebojowych Rolling Stones\u00f3w.\r\n\r\nA jak poradzi\u0142by sobie z popularno\u015bci\u0105 w XXI wieku? Przekonajcie si\u0119 sami!\r\n\r\nCzego dowiesz si\u0119 z webinarium?\r\n\r\n- Sk\u0105d si\u0119 wzi\u0119\u0142y muzyczne pory roku?\r\n- Dlaczego Mistrz Vivaldi nie lubi\u0142 marchewek?\r\n- Jak skutecznie oswoi\u0107 l\u0119k przed burz\u0105?\r\n- Czy z nut da si\u0119 ugotowa\u0107 smaczny ros\u00f3\u0142?\r\n- Kto pierwszy rozdawa\u0142 dzieciom \u015bwi\u0105teczne prezenty?\r\n\r\nGo\u015b\u0107 specjalny:\r\n\r\nBogdan Smagacki - aktor Teatru Miejskiego w Gdyni\r\n\r\nTerminy:\r\n\r\n23 wrze\u015bnia 2020 r. - godzina 16:00 lub 18:00\r\n\r\n29 wrze\u015bnia 2020 r. - godzina 16:00 lub 18:00",
    "categoryId": 35,
    "startDate": "2020-09-23T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 421,
      "designation": "Stowarzyszenie Amberton"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Dyskusyjny Klub Melomana to kulturalne spotkania z muzyk\u0105 Mistrz\u00f3w w formie popularnych webinar\u00f3w.\r\nSpotkania #dkm poprowadzi Anna Bona, muzyk Filharmonii Ba\u0142tyckiej w Gda\u0144sku, do\u015bwiadczona edukatorka i animatorka kultury.",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 72471,
    "place": {
      "id": 1652,
      "name": "Teatr BOTO"
    },
    "endDate": "2020-09-23T22:00:00+0200",
    "name": "John Leysner and The Soulmates \/ koncert w ogr\u00f3dku",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/10210\/john-leysner-and-the-soulmates-koncert-w-ogrodku.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/\/images\/V9z4N9F5E0w0Y1t5J9B962b255P7T4s5.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "To ju\u017c ostatni koncert w ogr\u00f3dku w tym sezonie. Zaopatrzymy was w koce w razie czego",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-23T20:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "To ju\u017c ostatni koncert w ogr\u00f3dku w tym sezonie. Zaopatrzymy was w koce w razie czego",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72435,
    "place": {
      "id": 1947,
      "name": "Miasto Malbork"
    },
    "endDate": "2020-09-24T02:00:00+0200",
    "name": "Do ko\u0144ca wrze\u015bnia zag\u0142osujemy na projekty Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/82-200.pl\/4975,Do-konca-wrzesnia-zaglosujemy-na-projekty-Budzetu-Obywatelskiego-na-2021-rok.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "https:\/\/m.82-200.pl\/2020\/09\/z9\/untitled-1-6416.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-24T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 210,
      "designation": "Miasto Malbork"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72139,
    "place": {
      "id": 1947,
      "name": "Miasto Malbork"
    },
    "endDate": "2020-09-25T02:00:00+0200",
    "name": "II Og\u00f3lnopolska Konferencja Naukowa Bibliotekarzy i Pracownik\u00f3w Bibliotek Muzealnych",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/82-200.pl\/4743,II-Ogolnopolska-Konferencja-Naukowa-Bibliotekarzy-i-Pracownikow-Bibliotek-Muzealnych.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "https:\/\/m.82-200.pl\/2020\/05\/z9\/bibliotekarz-baner-5977.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Muzeum Zamkowe w Malborku serdecznie zaprasza do udzia\u0142u w II Og\u00f3lnopolskiej Konferencji Naukowej Bibliotekarzy i Pracownik\u00f3w Bibliotek Muzealnych. Odb\u0119dzie si\u0119 ona 25 wrze\u015bnia 2020.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-25T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 210,
      "designation": "Miasto Malbork"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Muzeum Zamkowe w Malborku serdecznie zaprasza do udzia\u0142u w II Og\u00f3lnopolskiej Konferencji Naukowej Bibliotekarzy i Pracownik\u00f3w Bibliotek Muzealnych. Odb\u0119dzie si\u0119 ona 25 wrze\u015bnia 2020.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72436,
    "place": {
      "id": 1947,
      "name": "Miasto Malbork"
    },
    "endDate": "2020-09-25T02:00:00+0200",
    "name": "Do ko\u0144ca wrze\u015bnia zag\u0142osujemy na projekty Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/82-200.pl\/4975,Do-konca-wrzesnia-zaglosujemy-na-projekty-Budzetu-Obywatelskiego-na-2021-rok.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "https:\/\/m.82-200.pl\/2020\/09\/z9\/untitled-1-6416.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-25T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 210,
      "designation": "Miasto Malbork"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 55050,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-25T18:00:00+0200",
    "name": "Teatr \u201eStokrotka\u201d dla dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>Teatr \u201eStokrotka\u201d oraz Teatr \u201eAlternatywa\u201d Gda\u0144skiego Archipelagu Kultury powsta\u0142 w pa\u017adzierniku 2010 roku z siedzib\u0105 w Dworku Artura.<\/p><p>Zaj\u0119cia skupiaj\u0105 dzieci w dw\u00f3ch grupach wiekowych 5 - 11 lat oraz 12 - 15 lat i s\u0105 one kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 realizowanych wcze\u015bniej w strukturach Teatru \u201ePoza Tym\u201d oraz \u201eTeatru GAK\u201d.<\/p><p>Grupy prowadzi instruktor teatralny Pani Ewa Krawczyk, kt\u00f3ra pracuje od 16 lat w Gda\u0144skim Archipelagu Kultury Gama, gdzie r\u00f3wnie\u017c organizuje r\u00f3\u017cnego rodzaju imprezy oraz prowadzi grupy teatralne.<\/p><p>Dzia\u0142ania Teatru maj\u0105 na swoim koncie wiele spektakli wystawianych w Gda\u0144skim Archipelagu Kultury, ale r\u00f3wnie\u017c maj\u0105 udzia\u0142 w festiwalach teatralnych w Niemczech - Bremen w 2005 -2007-2011 roku na zaproszenie Theater 62 Bremen.<\/p><p>G\u0142\u00f3wnym celem zaj\u0119\u0107 jest tworzenie teatru poprzez zabaw\u0119.<\/p><p>Teatr w \u017cyciu dzieci, jest bardzo wa\u017cnym elementem wspomagaj\u0105cym rozw\u00f3j osobowo\u015bci, aktywno\u015bci, tw\u00f3rczo\u015bci m\u0142odego cz\u0142owieka, a tak\u017ce uczy wsp\u00f3\u0142pracy w zespole.<\/p><p>Uczestnicy zaj\u0119\u0107 b\u0119d\u0105 mogli sprawdzi\u0107 i rozwija\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci aktorskie, literackie , plastyczne, wokalne, taneczne oraz organizacyjne.<\/p><p>Ukoronowaniem pracy dzieci b\u0119dzie premiera spektaklu przygotowywana w ramach zaj\u0119\u0107 teatralnych.<\/p>",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2020-09-25T16:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Teatr \u201eStokrotka\u201d oraz Teatr \u201eAlternatywa\u201d Gda\u0144skiego Archipelagu Kultury powsta\u0142 w pa\u017adzierniku 2010 roku z siedzib\u0105 w Dworku Artura.Zaj\u0119cia skupiaj\u0105 dzieci w dw\u00f3ch grupach wiekowych 5 - 11 lat oraz 12 - 15 lat i s\u0105 one kontynuacj\u0105 ...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 48714,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-25T19:00:00+0200",
    "name": "Rysunek i Malarstwo \/\/ m\u0142odzie\u017c i doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>RYSUNEK I MALARSTWO - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-25T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "RYSUNEK I MALARSTWO - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72472,
    "place": {
      "id": 1578,
      "name": "Miejska Biblioteka Publiczna im. J\u00f3zefa Wybickiego w Sopocie"
    },
    "endDate": "2020-09-25T19:00:00+0200",
    "name": "Monodram Marty Pohrebny  \u201eS\u0142odka\u201d",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/10189\/monodram-marty-pohrebny-slodka.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/\/images\/g2u6X3O5t0z0G1i5m9x8T2S5l6f8Y1i9.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Biblioteka Sopocka zaprasza do Sopoteki na monodram Marty Pohrebny \u201eS\u0142odka\u201d, na podstawie powie\u015bci Marii Matios \u201eS\u0142odka Darusia\u201d, w ramach projektu Biblioteka Jednego aktora finansowanego ze \u015brodk\u00f3w MKiDN.\n\n25 wrze\u015bnia 2020 r., godz. 17:00\nSopoteka - galeria kultury multimedialnej, Sopot Centrum, Ko\u015bciuszki 14\n\n**Obowi\u0105zuj\u0105 zapisy - liczba miejsc ograniczona!\nNa wydarzenie mo\u017cna zapisa\u0107 si\u0119 w dowolnej Filii Biblioteki Sopockiej (r\u00f3wnie\u017c telefonicznie). \nPo zapisaniu si\u0119 nale\u017cy odebra\u0107 darmow\u0105 wej\u015bci\u00f3wk\u0119 w Sopotece maksymalnie 20 minut przed planowanym wydarzeniem.  **\n \nT\u0142umaczenie: Anna Korzeniowska-Bihun\nAutor scenariusza: Ma\u0142gorzata Paszkier-Wojcieszonek i Marta Pohrebny\nRe\u017cyseria: Ma\u0142gorzata Paszkier-Wojcieszonek\nScenografia: Ma\u0142gorzata Paszkier-Wojcieszonek\nChoreografia: Ma\u0142gorzata Paszkier-Wojcieszonek\nTaniec: Ewa Chamera\n \nOpis spektaklu: \n \nHuculska wie\u015b. W niej mieszka Darusia - niemowa. Skrywa ona w sobie tajemnic\u0119, kt\u00f3r\u0105 bohaterka odkrywa stopniowo przed nami....\n\u201eW swojej najbardziej znanej powie\u015bci Maria Matios dopuszcza do g\u0142osu niem\u0105 Hucu\u0142k\u0119, kt\u00f3ra w oczach spo\u0142eczno\u015bci wiejskiej uchodzi za chor\u0105 na umy\u015ble. Darusia, nazywana S\u0142odk\u0105, czasem i g\u0142upi\u0105, nosi znamiona ludowej \u015bwi\u0119tej. Jest naznaczona chorob\u0105 \u2013 koszmarnymi b\u00f3lami g\u0142owy.\nIstotne jest te\u017c to, \u017ce g\u0142\u00f3wna bohaterka nie urodzi\u0142a si\u0119 niema, ale sama pod wp\u0142ywem makabrycznych wydarze\u0144 z przesz\u0142o\u015bci przesta\u0142a m\u00f3wi\u0107\u201d\nKatarzyna Dzier\u017cawin \n \n&quot;S\u0142odka Darusia&quot; Marii Matios jest jedn\u0105 z najwa\u017cniejszych ukrai\u0144skich powie\u015bci. Jest ksi\u0105\u017ck\u0105, kt\u00f3ra zdoby\u0142a szczyty ranking\u00f3w popularno\u015bci i ogromne uznanie krytyki. Pozycja ta zosta\u0142a wprowadzona do programu szkolnego jako lektura obowi\u0105zkowa. Przeniesiono j\u0105 r\u00f3wnie\u017c na sceny dw\u00f3ch ukrai\u0144skich teatr\u00f3w.\nPowie\u015b\u0107 ta to tak\u017ce laureatka najwy\u017cszego i najbardziej presti\u017cowego wyr\u00f3\u017cnienia artystycznego na Ukrainie - Narodowej Nagrody im. Tarasa Szewczenki. Otrzyma\u0142a te\u017c tytu\u0142y: Najlepszej Ksi\u0105\u017cki 15-lecia Niezale\u017cno\u015bci Ukrainy, Najlepszej Ksi\u0105\u017cki 2004 roku i Najpoczytniejszej Ksi\u0105\u017cki 2007 roku.\n(opis z ok\u0142adki ksi\u0105\u017cki)\n \nW zwi\u0105zku z pandemi\u0105 wirusa SARS-CoV-2 wydarzenie odb\u0119dzie si\u0119 zgodnie z zasadami re\u017cimu sanitarnego, obowi\u0105zuje nakaz zakrywania ust i nosa.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-25T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Biblioteka Sopocka zaprasza do Sopoteki na monodram Marty Pohrebny \u201eS\u0142odka\u201d, na podstawie powie\u015bci Marii Matios \u201eS\u0142odka Darusia\u201d, w ramach projektu Biblioteka Jednego aktora finansowanego ze \u015brodk\u00f3w MKiDN.\n\n25 wrze\u015bnia 2020 r., godz. 17...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72437,
    "place": {
      "id": 1947,
      "name": "Miasto Malbork"
    },
    "endDate": "2020-09-26T02:00:00+0200",
    "name": "Do ko\u0144ca wrze\u015bnia zag\u0142osujemy na projekty Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/82-200.pl\/4975,Do-konca-wrzesnia-zaglosujemy-na-projekty-Budzetu-Obywatelskiego-na-2021-rok.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "https:\/\/m.82-200.pl\/2020\/09\/z9\/untitled-1-6416.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-26T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 210,
      "designation": "Miasto Malbork"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72473,
    "place": {
      "id": 1989,
      "name": "Muzeum Sopotu"
    },
    "endDate": "2020-09-26T12:30:00+0200",
    "name": "\u201eSpacer \u015bladami sopockich ewangelik\u00f3w\u201d",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/9773\/spacer-sladami-sopockich-ewangelikow.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/\/images\/U0v1L8z1U0A0F1T5k8L074a5R9I6p1l2.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "\u201eSpacer \u015bladami sopockich ewangelik\u00f3w\u201d organizowany przez Muzeum Sopotu.\n26 wrze\u015bnia godzina 11.00\n\nSpacery prowadzi Marta Szag\u017cdowicz, zawodowy przewodnik po Tr\u00f3jmie\u015bcie, gda\u0144szczanka zakochana w Sopocie, absolwentka Historii i Germanistyki Uniwersytetu Gda\u0144skiego, od 2013 roku wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ca z Muzeum Sopotu przy projekcie Sopocianie.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-26T11:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "\u201eSpacer \u015bladami sopockich ewangelik\u00f3w\u201d organizowany przez Muzeum Sopotu.\n26 wrze\u015bnia godzina 11.00\n\nSpacery prowadzi Marta Szag\u017cdowicz, zawodowy przewodnik po Tr\u00f3jmie\u015bcie, gda\u0144szczanka zakochana w Sopocie, absolwentka Historii i Germanisty...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72494,
    "place": {
      "id": 1,
      "name": "Miejski Teatr MINIATURA"
    },
    "endDate": "2020-09-26T14:00:00+0200",
    "name": "Kosmici",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/www.teatrminiatura.pl\/pl\/repertuar\/detail\/680\/kosmici\/",
      "tickets": "http:\/\/www.teatrminiatura.pl\/pl\/bilety\/rezerwacje-indywidualne\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/www.teatrminiatura.pl\/media\/repertoire\/PPP_6481.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p>na podstawie sztuki <b>Marii Wojtyszko<\/b><\/p>\n<p>re\u017cyseria: <b>Jakub Krofta<\/b><br\/>scenografia: <b>Matylda Kotli\u0144ska<\/b><br\/>d\u017cwi\u0119ki: <b>Joanna S\u00f3wka-Sowi\u0144ska<\/b><br\/>re\u017cyseria \u015bwiat\u0142a: <b>Damian Pawella<\/b><\/p>\n<p>obsada:<\/p>\n<p>Pia | <b>Zofia Barto\u015b<\/b>\u00a0<br\/>Heiki | <b>Marta Franciszkiewicz <\/b>(go\u015bcinnie)<br\/>Babcia, Gornonka | <b>Hanna Mi\u015bkiewicz<\/b><br\/>Android Boui | <b>Wojciech Stachura<\/b><br\/>Gorno\u0144czyk Maciek | <b>Piotr Srebrowski<\/b><br\/>Gorno\u0144czyk 1, kura Szekspir | <b>Piotr K\u0142udka<\/b><br\/>Gorno\u0144czyk 2 | <b>Krystian Wieczy\u0144ski<\/b><br\/>\u015awinia | <b>Jakub Ehrlich<\/b><br\/>Memita | <b>Jacek Gierczak<\/b><br\/>Fermitanin Kuku | <b>Jacek Majok<\/b><\/p>\n<p>prapremiera:<b> 1 marca 2020<\/b><\/p>\n<p>dla widz\u00f3w od<b> 9 lat<\/b><\/p>\n<p><b>\u00a0<\/b><\/p>\n<p><b>Spektakl bierze udzia\u0142 w 26. Og\u00f3lnopolskim Konkursie na Wystawienie Polskiej Sztuki Wsp\u00f3\u0142czesnej<\/b>.<\/p>\n\n<p><b>\u00a0<\/b><\/p>",
    "categoryId": 19,
    "startDate": "2020-09-26T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 2,
      "designation": "Miejski Teatr MINIATURA"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "na podstawie sztuki Marii Wojtyszko\nre\u017cyseria: Jakub Kroftascenografia: Matylda Kotli\u0144skad\u017cwi\u0119ki: Joanna S\u00f3wka-Sowi\u0144skare\u017cyseria \u015bwiat\u0142a: Damian Pawella\nobsada:\nPia | Zofia Barto\u015b\u00a0Heiki | Marta Franciszkiewicz (go\u015bcinnie)Babcia, Gornonka ...",
    "tickets": {
      "type": "tickets",
      "startTicket": "14",
      "endTicket": "30"
    }
  },
  {
    "id": 72495,
    "place": {
      "id": 1,
      "name": "Miejski Teatr MINIATURA"
    },
    "endDate": "2020-09-26T17:00:00+0200",
    "name": "Kosmici",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/www.teatrminiatura.pl\/pl\/repertuar\/detail\/680\/kosmici\/",
      "tickets": "http:\/\/www.teatrminiatura.pl\/pl\/bilety\/rezerwacje-indywidualne\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/www.teatrminiatura.pl\/media\/repertoire\/PPP_6481.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p>na podstawie sztuki <b>Marii Wojtyszko<\/b><\/p>\n<p>re\u017cyseria: <b>Jakub Krofta<\/b><br\/>scenografia: <b>Matylda Kotli\u0144ska<\/b><br\/>d\u017cwi\u0119ki: <b>Joanna S\u00f3wka-Sowi\u0144ska<\/b><br\/>re\u017cyseria \u015bwiat\u0142a: <b>Damian Pawella<\/b><\/p>\n<p>obsada:<\/p>\n<p>Pia | <b>Zofia Barto\u015b<\/b>\u00a0<br\/>Heiki | <b>Marta Franciszkiewicz <\/b>(go\u015bcinnie)<br\/>Babcia, Gornonka | <b>Hanna Mi\u015bkiewicz<\/b><br\/>Android Boui | <b>Wojciech Stachura<\/b><br\/>Gorno\u0144czyk Maciek | <b>Piotr Srebrowski<\/b><br\/>Gorno\u0144czyk 1, kura Szekspir | <b>Piotr K\u0142udka<\/b><br\/>Gorno\u0144czyk 2 | <b>Krystian Wieczy\u0144ski<\/b><br\/>\u015awinia | <b>Jakub Ehrlich<\/b><br\/>Memita | <b>Jacek Gierczak<\/b><br\/>Fermitanin Kuku | <b>Jacek Majok<\/b><\/p>\n<p>prapremiera:<b> 1 marca 2020<\/b><\/p>\n<p>dla widz\u00f3w od<b> 9 lat<\/b><\/p>\n<p><b>\u00a0<\/b><\/p>\n<p><b>Spektakl bierze udzia\u0142 w 26. Og\u00f3lnopolskim Konkursie na Wystawienie Polskiej Sztuki Wsp\u00f3\u0142czesnej<\/b>.<\/p>\n\n<p><b>\u00a0<\/b><\/p>",
    "categoryId": 19,
    "startDate": "2020-09-26T15:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 2,
      "designation": "Miejski Teatr MINIATURA"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "na podstawie sztuki Marii Wojtyszko\nre\u017cyseria: Jakub Kroftascenografia: Matylda Kotli\u0144skad\u017cwi\u0119ki: Joanna S\u00f3wka-Sowi\u0144skare\u017cyseria \u015bwiat\u0142a: Damian Pawella\nobsada:\nPia | Zofia Barto\u015b\u00a0Heiki | Marta Franciszkiewicz (go\u015bcinnie)Babcia, Gornonka ...",
    "tickets": {
      "type": "tickets",
      "startTicket": "14",
      "endTicket": "30"
    }
  },
  {
    "id": 72438,
    "place": {
      "id": 1947,
      "name": "Miasto Malbork"
    },
    "endDate": "2020-09-27T02:00:00+0200",
    "name": "Do ko\u0144ca wrze\u015bnia zag\u0142osujemy na projekty Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/82-200.pl\/4975,Do-konca-wrzesnia-zaglosujemy-na-projekty-Budzetu-Obywatelskiego-na-2021-rok.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "https:\/\/m.82-200.pl\/2020\/09\/z9\/untitled-1-6416.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-27T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 210,
      "designation": "Miasto Malbork"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72496,
    "place": {
      "id": 1,
      "name": "Miejski Teatr MINIATURA"
    },
    "endDate": "2020-09-27T17:00:00+0200",
    "name": "Kosmici",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/www.teatrminiatura.pl\/pl\/repertuar\/detail\/680\/kosmici\/",
      "tickets": "http:\/\/www.teatrminiatura.pl\/pl\/bilety\/rezerwacje-indywidualne\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/www.teatrminiatura.pl\/media\/repertoire\/PPP_6481.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p>na podstawie sztuki <b>Marii Wojtyszko<\/b><\/p>\n<p>re\u017cyseria: <b>Jakub Krofta<\/b><br\/>scenografia: <b>Matylda Kotli\u0144ska<\/b><br\/>d\u017cwi\u0119ki: <b>Joanna S\u00f3wka-Sowi\u0144ska<\/b><br\/>re\u017cyseria \u015bwiat\u0142a: <b>Damian Pawella<\/b><\/p>\n<p>obsada:<\/p>\n<p>Pia | <b>Zofia Barto\u015b<\/b>\u00a0<br\/>Heiki | <b>Marta Franciszkiewicz <\/b>(go\u015bcinnie)<br\/>Babcia, Gornonka | <b>Hanna Mi\u015bkiewicz<\/b><br\/>Android Boui | <b>Wojciech Stachura<\/b><br\/>Gorno\u0144czyk Maciek | <b>Piotr Srebrowski<\/b><br\/>Gorno\u0144czyk 1, kura Szekspir | <b>Piotr K\u0142udka<\/b><br\/>Gorno\u0144czyk 2 | <b>Krystian Wieczy\u0144ski<\/b><br\/>\u015awinia | <b>Jakub Ehrlich<\/b><br\/>Memita | <b>Jacek Gierczak<\/b><br\/>Fermitanin Kuku | <b>Jacek Majok<\/b><\/p>\n<p>prapremiera:<b> 1 marca 2020<\/b><\/p>\n<p>dla widz\u00f3w od<b> 9 lat<\/b><\/p>\n<p><b>\u00a0<\/b><\/p>\n<p><b>Spektakl bierze udzia\u0142 w 26. Og\u00f3lnopolskim Konkursie na Wystawienie Polskiej Sztuki Wsp\u00f3\u0142czesnej<\/b>.<\/p>\n\n<p><b>\u00a0<\/b><\/p>",
    "categoryId": 19,
    "startDate": "2020-09-27T15:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 2,
      "designation": "Miejski Teatr MINIATURA"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "na podstawie sztuki Marii Wojtyszko\nre\u017cyseria: Jakub Kroftascenografia: Matylda Kotli\u0144skad\u017cwi\u0119ki: Joanna S\u00f3wka-Sowi\u0144skare\u017cyseria \u015bwiat\u0142a: Damian Pawella\nobsada:\nPia | Zofia Barto\u015b\u00a0Heiki | Marta Franciszkiewicz (go\u015bcinnie)Babcia, Gornonka ...",
    "tickets": {
      "type": "tickets",
      "startTicket": "14",
      "endTicket": "30"
    }
  },
  {
    "id": 72401,
    "place": {
      "id": 3100,
      "name": "Teatr na Pla\u017cy"
    },
    "endDate": "2020-09-27T21:00:00+0200",
    "name": "Rambert. Tryptyk | premiera",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/www.teatrnaplazy.pl\/wydarzenie\/rambert-tryptyk-premiera\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/www.teatrnaplazy.pl\/wp-content\/uploads\/IMG_5225-Rambert.-Tryptyk-cze\u0328s\u0301c\u0301-1-fot.-Anna-K\u0142osowska-wybo\u0301r-Joanny-1-300x200.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Zapraszamy w dniach 27 \u2013 28 wrze\u015bnia na premier\u0119 spektaklu Rambert. Tryptyk wg choreografii: Joanny M. Czajkowskiej, Ma\u0142gorzaty Dzier\u017con oraz Anny Akabali a wykonaniu tancerzy Sopockiego Teatru Ta\u0144ca oraz zaprzyja\u017anionych artyst\u00f3w.<br\/>Spektakl, jak sam tytu\u0142 m\u00f3wi, stanowi tryptyk inspirowany \u017cyciem i tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 tancerki, pedagog ta\u0144ca i za\u0142o\u017cycielki najstarszego zespo\u0142u ta\u0144ca w Wielkiej Brytanii \u2013 Marie Rambert. Autorkami spektaklu s\u0105 Joanna M. Czajkowska (cz\u0119\u015b\u0107 1), Ma\u0142gorzata Dzier\u017con (cz\u0119\u015b\u0107 2) iAnna Akabali (cz\u0119\u015b\u0107 3).\u00a0 Ka\u017cda z cz\u0119\u015bci spektaklu \u201eRambert. Tryptyk\u201d odnosi si\u0119 do innego okresu w artystycznym i prywatnym \u017cyciorysie Marie Rambert i mo\u017ce istnie\u0107 samodzielnie jako sko\u0144czona ca\u0142o\u015b\u0107. Jednak dopiero zestawione razem stanowi\u0105 pe\u0142n\u0105, bogat\u0105 wypowied\u017a artystyczn\u0105, kt\u00f3ra z jednej strony cieszy r\u00f3\u017cnorodno\u015bci\u0105, z drugiej, pokazuje z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 i przenikanie \u00a0\u015bwiat\u00f3w Marie.<br\/>Konstrukcja spektaklu:<br\/>Cz\u0119\u015b\u0107 I.\u00a0 \u201eStary kontynent\u201d \u2013 scena gdzie do\u015bwiadczenia polsko \u2013 francusko \u2013 austriackie \u00a0Marie Rambert mieszaj\u0105 si\u0119 niczym w szalonym \u015bnie. Ca\u0142o\u015b\u0107 przypomina filmy Davida Lyncha, czy Pedro Almodovara tworz\u0105c niezwyk\u0142y konglomerat bez oczywistej linii narracyjnej. Ta cz\u0119\u015b\u0107 zar\u00f3wno w warstwie choreograficznej, jak i dramaturgicznej, zaskakuje widza kontrastami i skojarzeniami.\u00a0 Inspiracj\u0105 by\u0142a szalona, pe\u0142na artystycznych indywidualno\u015bci\u00a0 \u00a0i\u00a0 awangardowych dzia\u0142a\u0144 stara Europa sprzed pierwszej wojny \u015bwiatowej, w kt\u00f3rej stopniowo pojawia si\u0119 widmo wojny, zacie\u015bniaj\u0105c i odbieraj\u0105c nie tylko pole do tw\u00f3rczo\u015bci, ale i po prostu do \u017cycia. Inspiracjami do stworzenia scenicznych postaci, by\u0142y takie osobowo\u015bci jak Isadora Duncan, Sarah Bernhardt, Ruth. St. Denis, Wac\u0142aw Ni\u017cy\u0144ski, Sergiusz Diagilew, Emil Jaques \u2013 Dalcroze i oczywi\u015bcie Marie Rambert.<br\/>Cz\u0119\u015b\u0107 II. \u201eScena angielska\u201d- nawi\u0105zuj\u0105ca do \u017cycia i dzia\u0142alno\u015bci Marie w wielkiej Brytanii, ale tak\u017ce choreograficznie do trylogii \u201eLe Cricket\u201d, \u201eLe Rugby\u201d, \u201eLe Boxing\u201d w choreografii Susan Salomon (1930-31) i \u201eGier\u201d Ni\u017cy\u0144skiego (1913). Kostiumy retro bia\u0142e sportowe, tempo zmienne. Zawodowa fascynacja i platoniczna mi\u0142o\u015b\u0107 Rambert do Ni\u017cy\u0144skiego przeplata si\u0119 tu stylistycznie z w\u0105tkiem spe\u0142nionego zwi\u0105zku Marie z\u00a0 Dukiem. Szcz\u0119\u015bliwe cho\u0107 \u201enie bez chmur\u201d \u017cycie rodzinne toczy si\u0119 swoim trybem wbrew turbulentnym, zmiennym czasom. W pozornie przewidywalnej minimalistycznej oprawie ruch staje si\u0119 niezwykle istotny. Cisza. Muzyka oddaje t\u0119sknot\u0119 w czasach obu wojen, ale tak\u017ce upragnion\u0105 harmoni\u0119, pi\u0119kno i sielank\u0119 czas\u00f3w mi\u0119dzywojennych w kraju, kt\u00f3ry przyni\u00f3s\u0142 mi\u0142o\u015b\u0107, udane \u017cycierodzinne i sukces zawodowy artystki.<br\/>Cz\u0119\u015b\u0107 III. \u201ePodr\u00f3\u017ce artystyczne\u201d \u2013\u00a0powr\u00f3t do galopady pomys\u0142\u00f3w i zaskakuj\u0105cych rozwi\u0105za\u0144 inscenizacyjnych. \u015awiat sceniczny zanurzony w kolorach sepii niczym z archiwalnych zdj\u0119\u0107. Czas jazzu i podr\u00f3\u017cy nie tylko artystycznych, konsumpcji \u015bwiata z nowo ustanowionymi bezpiecznymi granicami. Czas odkrywania na nowo spo\u0142ecznych r\u00f3l kobiecych i m\u0119skich w czasach pokoju.\u00a0 Podr\u00f3\u017c, czas i zmiana to g\u0142\u00f3wne w\u0105tki tej cz\u0119\u015bci, kt\u00f3re odpowiadaj\u0105 historii trwania zespo\u0142u za\u0142o\u017conego przez Marie Rambert. Niejako efektem ubocznym jest widoczny wysi\u0142ek wykonawc\u00f3w\u2013 tancerzy, kt\u00f3ry mo\u017cna interpretowa\u0107 jako wysi\u0142ek wielu pokole\u0144 artyst\u00f3w wsp\u00f3\u0142tworz\u0105cych dzie\u0142o jej \u017cycia.<br\/>Rambert. Tryptyk<br\/>Choreografia: Joanna M. Czajkowska (cz\u0119\u015b\u0107 1), Ma\u0142gorzata Dzier\u017con (cz\u0119\u015b\u0107 2), Anna Akabali\u00a0(cz\u0119\u015b\u0107 3)<br\/>Taniec: Joanna Nadrowska, R\u00f3\u017ca Ko\u0142oda, Joanna M. Czajkowska, Wiktoria Rudnik, Jacenty Krawczyk, Kalina Porazi\u0144ska, Artur Grabarczyk, Tomasz Graczyk<br\/>Muzyka: Mariusz Noskowiak (cz\u0119\u015b\u0107 1), Szymon Brz\u00f3ska (cz\u0119\u015b\u0107 2 i 3)<br\/>Wizualizacje: Katarzyna Teresa Turowska<br\/>Kostiumy: Alicja Gruca<br\/>\u015awiat\u0142a: Mateusz Gierc<br\/>Fot.\u00a0Anna K\u0142osowska<br\/>Premiera: 27.09.2020 Teatrna Pla\u017cy w Sopocie<br\/>Terytoria choreografii \u2013 Nowe szlaki awangardy 2020<br\/>Sfinansowano ze \u015brodk\u00f3w MKiDN w ramach Programu Wieloletniego NIEPODLEG\u0141A na lata 2017-2021<br\/>\u00a0",
    "categoryId": 19,
    "startDate": "2020-09-27T19:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 51,
      "designation": "Teatr na Pla\u017cy"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy w dniach 27 \u2013 28 wrze\u015bnia na premier\u0119 spektaklu Rambert. Tryptyk wg choreografii: Joanny M. Czajkowskiej, Ma\u0142gorzaty Dzier\u017con oraz Anny Akabali a wykonaniu tancerzy Sopockiego Teatru Ta\u0144ca oraz zaprzyja\u017anionych artyst\u00f3w.Spektakl, ...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72439,
    "place": {
      "id": 1947,
      "name": "Miasto Malbork"
    },
    "endDate": "2020-09-28T02:00:00+0200",
    "name": "Do ko\u0144ca wrze\u015bnia zag\u0142osujemy na projekty Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/82-200.pl\/4975,Do-konca-wrzesnia-zaglosujemy-na-projekty-Budzetu-Obywatelskiego-na-2021-rok.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "https:\/\/m.82-200.pl\/2020\/09\/z9\/untitled-1-6416.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2020-09-28T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 210,
      "designation": "Miasto Malbork"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "1 wrze\u015bnia br. rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie na projekty zg\u0142oszone przez mieszka\u0144c\u00f3w Malborka w ramach Bud\u017cetu Obywatelskiego na 2021 rok.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 56279,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-28T18:30:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-28T16:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 47969,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-28T19:00:00+0200",
    "name": "Karate Shotokan \/\/ dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>KARATE - prowadz\u0105cy Jerzy Guttkowski<\/p><p>Instruktor samoobrony. Od 35 lat posiadacz 6 Dan w Karate Shotokan. \u015awiadomy tego, i\u017c dopiero po takim czasie posiad\u0142 wystarczaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 , aby przekazywa\u0107 j\u0105 innym.<\/p><p>Pierwsze kroki stawia\u0142 na polskim gruncie, nast\u0119pnie liczne wjazdy na seminaria i egzaminy oraz kontakty z takimi mistrzami jak: H. NISHIYAMA, H. OCHI, K.ENOEDA, H.SHIRAI, I.JORGA.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-28T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "KARATE - prowadz\u0105cy Jerzy GuttkowskiInstruktor samoobrony. Od 35 lat posiadacz 6 Dan w Karate Shotokan. \u015awiadomy tego, i\u017c dopiero po takim czasie posiad\u0142 wystarczaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 , aby przekazywa\u0107 j\u0105 innym.Pierwsze kroki stawia\u0142 na polskim grun...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 53312,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-28T19:00:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-28T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 48118,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-28T20:00:00+0200",
    "name": "Karate Shotokan \/\/ doro\u015bli i m\u0142odzie\u017c",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>KARATE - prowadz\u0105cy Jerzy Guttkowski<\/p><p>Instruktor samoobrony. Od 35 lat posiadacz 6 Dan w Karate Shotokan. \u015awiadomy tego, i\u017c dopiero po takim czasie posiad\u0142 wystarczaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 , aby przekazywa\u0107 j\u0105 innym.<\/p><p>Pierwsze kroki stawia\u0142 na polskim gruncie, nast\u0119pnie liczne wjazdy na seminaria i egzaminy oraz kontakty z takimi mistrzami jak: H. NISHIYAMA, H. OCHI, K.ENOEDA, H.SHIRAI, I.JORGA.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-28T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "KARATE - prowadz\u0105cy Jerzy GuttkowskiInstruktor samoobrony. Od 35 lat posiadacz 6 Dan w Karate Shotokan. \u015awiadomy tego, i\u017c dopiero po takim czasie posiad\u0142 wystarczaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 , aby przekazywa\u0107 j\u0105 innym.Pierwsze kroki stawia\u0142 na polskim grun...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 48565,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-28T20:00:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-28T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 72402,
    "place": {
      "id": 3100,
      "name": "Teatr na Pla\u017cy"
    },
    "endDate": "2020-09-28T21:00:00+0200",
    "name": "Rambert. Tryptyk | premiera",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/www.teatrnaplazy.pl\/wydarzenie\/rambert-tryptyk-premiera-2\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/www.teatrnaplazy.pl\/wp-content\/uploads\/IMG_5225-Rambert.-Tryptyk-cze\u0328s\u0301c\u0301-1-fot.-Anna-K\u0142osowska-wybo\u0301r-Joanny-1-300x200.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Zapraszamy w dniach 27 \u2013 28 wrze\u015bnia na premier\u0119 spektaklu Rambert. Tryptyk wg choreografii: Joanny M. Czajkowskiej, Ma\u0142gorzaty Dzier\u017con oraz Anny Akabali a wykonaniu tancerzy Sopockiego Teatru Ta\u0144ca oraz zaprzyja\u017anionych artyst\u00f3w.<br\/>Spektakl, jak sam tytu\u0142 m\u00f3wi, stanowi tryptyk inspirowany \u017cyciem i tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 tancerki, pedagog ta\u0144ca i za\u0142o\u017cycielki najstarszego zespo\u0142u ta\u0144ca w Wielkiej Brytanii \u2013 Marie Rambert. Autorkami spektaklu s\u0105 Joanna M. Czajkowska (cz\u0119\u015b\u0107 1), Ma\u0142gorzata Dzier\u017con (cz\u0119\u015b\u0107 2) iAnna Akabali (cz\u0119\u015b\u0107 3).\u00a0 Ka\u017cda z cz\u0119\u015bci spektaklu \u201eRambert. Tryptyk\u201d odnosi si\u0119 do innego okresu w artystycznym i prywatnym \u017cyciorysie Marie Rambert i mo\u017ce istnie\u0107 samodzielnie jako sko\u0144czona ca\u0142o\u015b\u0107. Jednak dopiero zestawione razem stanowi\u0105 pe\u0142n\u0105, bogat\u0105 wypowied\u017a artystyczn\u0105, kt\u00f3ra z jednej strony cieszy r\u00f3\u017cnorodno\u015bci\u0105, z drugiej, pokazuje z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 i przenikanie \u00a0\u015bwiat\u00f3w Marie.<br\/>Konstrukcja spektaklu:<br\/>Cz\u0119\u015b\u0107 I.\u00a0 \u201eStary kontynent\u201d \u2013 scena gdzie do\u015bwiadczenia polsko \u2013 francusko \u2013 austriackie \u00a0Marie Rambert mieszaj\u0105 si\u0119 niczym w szalonym \u015bnie. Ca\u0142o\u015b\u0107 przypomina filmy Davida Lyncha, czy Pedro Almodovara tworz\u0105c niezwyk\u0142y konglomerat bez oczywistej linii narracyjnej. Ta cz\u0119\u015b\u0107 zar\u00f3wno w warstwie choreograficznej, jak i dramaturgicznej, zaskakuje widza kontrastami i skojarzeniami.\u00a0 Inspiracj\u0105 by\u0142a szalona, pe\u0142na artystycznych indywidualno\u015bci\u00a0 \u00a0i\u00a0 awangardowych dzia\u0142a\u0144 stara Europa sprzed pierwszej wojny \u015bwiatowej, w kt\u00f3rej stopniowo pojawia si\u0119 widmo wojny, zacie\u015bniaj\u0105c i odbieraj\u0105c nie tylko pole do tw\u00f3rczo\u015bci, ale i po prostu do \u017cycia. Inspiracjami do stworzenia scenicznych postaci, by\u0142y takie osobowo\u015bci jak Isadora Duncan, Sarah Bernhardt, Ruth. St. Denis, Wac\u0142aw Ni\u017cy\u0144ski, Sergiusz Diagilew, Emil Jaques \u2013 Dalcroze i oczywi\u015bcie Marie Rambert.<br\/>Cz\u0119\u015b\u0107 II. \u201eScena angielska\u201d- nawi\u0105zuj\u0105ca do \u017cycia i dzia\u0142alno\u015bci Marie w wielkiej Brytanii, ale tak\u017ce choreograficznie do trylogii \u201eLe Cricket\u201d, \u201eLe Rugby\u201d, \u201eLe Boxing\u201d w choreografii Susan Salomon (1930-31) i \u201eGier\u201d Ni\u017cy\u0144skiego (1913). Kostiumy retro bia\u0142e sportowe, tempo zmienne. Zawodowa fascynacja i platoniczna mi\u0142o\u015b\u0107 Rambert do Ni\u017cy\u0144skiego przeplata si\u0119 tu stylistycznie z w\u0105tkiem spe\u0142nionego zwi\u0105zku Marie z\u00a0 Dukiem. Szcz\u0119\u015bliwe cho\u0107 \u201enie bez chmur\u201d \u017cycie rodzinne toczy si\u0119 swoim trybem wbrew turbulentnym, zmiennym czasom. W pozornie przewidywalnej minimalistycznej oprawie ruch staje si\u0119 niezwykle istotny. Cisza. Muzyka oddaje t\u0119sknot\u0119 w czasach obu wojen, ale tak\u017ce upragnion\u0105 harmoni\u0119, pi\u0119kno i sielank\u0119 czas\u00f3w mi\u0119dzywojennych w kraju, kt\u00f3ry przyni\u00f3s\u0142 mi\u0142o\u015b\u0107, udane \u017cycierodzinne i sukces zawodowy artystki.<br\/>Cz\u0119\u015b\u0107 III. \u201ePodr\u00f3\u017ce artystyczne\u201d \u2013\u00a0powr\u00f3t do galopady pomys\u0142\u00f3w i zaskakuj\u0105cych rozwi\u0105za\u0144 inscenizacyjnych. \u015awiat sceniczny zanurzony w kolorach sepii niczym z archiwalnych zdj\u0119\u0107. Czas jazzu i podr\u00f3\u017cy nie tylko artystycznych, konsumpcji \u015bwiata z nowo ustanowionymi bezpiecznymi granicami. Czas odkrywania na nowo spo\u0142ecznych r\u00f3l kobiecych i m\u0119skich w czasach pokoju.\u00a0 Podr\u00f3\u017c, czas i zmiana to g\u0142\u00f3wne w\u0105tki tej cz\u0119\u015bci, kt\u00f3re odpowiadaj\u0105 historii trwania zespo\u0142u za\u0142o\u017conego przez Marie Rambert. Niejako efektem ubocznym jest widoczny wysi\u0142ek wykonawc\u00f3w\u2013 tancerzy, kt\u00f3ry mo\u017cna interpretowa\u0107 jako wysi\u0142ek wielu pokole\u0144 artyst\u00f3w wsp\u00f3\u0142tworz\u0105cych dzie\u0142o jej \u017cycia.<br\/>Rambert. Tryptyk<br\/>Choreografia: Joanna M. Czajkowska (cz\u0119\u015b\u0107 1), Ma\u0142gorzata Dzier\u017con (cz\u0119\u015b\u0107 2), Anna Akabali\u00a0(cz\u0119\u015b\u0107 3)<br\/>Taniec: Joanna Nadrowska, R\u00f3\u017ca Ko\u0142oda, Joanna M. Czajkowska, Wiktoria Rudnik, Jacenty Krawczyk, Kalina Porazi\u0144ska, Artur Grabarczyk, Tomasz Graczyk<br\/>Muzyka: Mariusz Noskowiak (cz\u0119\u015b\u0107 1), Szymon Brz\u00f3ska (cz\u0119\u015b\u0107 2 i 3)<br\/>Wizualizacje: Katarzyna Teresa Turowska<br\/>Kostiumy: Alicja Gruca<br\/>\u015awiat\u0142a: Mateusz Gierc<br\/>Fot.\u00a0Anna K\u0142osowska<br\/>Premiera: 27.09.2020 Teatrna Pla\u017cy w Sopocie<br\/>Terytoria choreografii \u2013 Nowe szlaki awangardy 2020<br\/>Sfinansowano ze \u015brodk\u00f3w MKiDN w ramach Programu Wieloletniego NIEPODLEG\u0141A na lata 2017-2021<br\/>\u00a0",
    "categoryId": 19,
    "startDate": "2020-09-28T19:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 51,
      "designation": "Teatr na Pla\u017cy"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy w dniach 27 \u2013 28 wrze\u015bnia na premier\u0119 spektaklu Rambert. Tryptyk wg choreografii: Joanny M. Czajkowskiej, Ma\u0142gorzaty Dzier\u017con oraz Anny Akabali a wykonaniu tancerzy Sopockiego Teatru Ta\u0144ca oraz zaprzyja\u017anionych artyst\u00f3w.Spektakl, ...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 51536,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2020-09-28T21:15:00+0200",
    "name": "Combat Self Defense Samoobrona dla Kobiet",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>Combat Self Defense Samoobrona dla Kobiet<br\/><br\/>Zaj\u0119cia dla doros\u0142ych<br\/><br\/>System D\u017awigni Obezw\u0142adniaj\u0105cych stosowany w zagro\u017ceniu \u017cycia i zdrowia ludzkiego<br\/><br\/>Nauka koncentracji, poprawa sprawno\u015bci fizycznej, opanowanie emocji w sytuacji zagro\u017cenia.<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2020-09-28T19:15:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Combat Self Defense Samoobrona dla KobietZaj\u0119cia dla doros\u0142ychSystem D\u017awigni Obezw\u0142adniaj\u0105cych stosowany w zagro\u017ceniu \u017cycia i zdrowia ludzkiegoNauka koncentracji, poprawa sprawno\u015bci fizycznej, opanowanie emocji w sytuacji zagro\u017cenia.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  }
]